重口味古人筆記

烏魯木齊多狹斜，小樓深巷，方響時聞。自譙鼓初鳴，至寺鐘欲動，燈火恒熒熒也。冶蕩者惟所欲為，官弗禁，亦弗能禁。

有寧夏布商何某，年少美丰姿，資累千金，亦不甚吝，而不喜為北里游。惟畜牝豕十餘，飼極肥，濯極潔，日閉門而沓淫之，豕亦相摩相倚，如昵其雄。僕隸恒竊窺之，何弗覺也。忽其友乘醉戲詰，乃愧而投井死。

---閱微草堂筆記 卷十二

烏魯木齊好多妓院，由早到晚，周街都係啪啪聲。嫖客想嫖就嫖，禁佢唔到。

有個寧夏賣布既，姓何。後生靚仔有錢，竟然唔叫雞。剩係養肥左十幾隻豬，洗乾淨，日日閂門係咁屌，啲豬見到佢又起勢係咁互磨，大家都爽。何生啲僕人仲得閒睇下直播，佢唔知。某日有人醉左，笑鳩佢。何生柒得滯，跳井死左。

小說來既姐, 嚇我唔到既!

《閱微草堂筆記》為清朝短篇志怪小說，於清朝乾隆五十四年（1789年）至嘉慶三年（1798年）年間由翰林院庶吉士出身的紀昀以筆記形式所編寫成的，與袁枚《子不語》一書齊名，有「南袁北紀」之說，兩書也收錄了不少相同的故事。

瘍醫殷贊庵，自深州病家歸，主人遣楊姓僕送之。楊素暴戾，眾名之曰橫虎，沿途尋釁，無一日不與人競也。

一日，昏夜至一村，旅舍皆滿，乃投一寺。僧曰：「惟佛殿後空屋三楹。然有物為祟，不敢欺也。」楊怒曰：「何物敢祟楊橫虎，正欲尋之耳！」促僧掃榻，共贊庵寢。贊庵心怯，近壁眠，橫虎臥於外，明燭以待。

人定後，果有聲嗚嗚自外入，乃一麗婦也。漸逼近榻，楊突起擁抱之，即與接唇狎戲。婦忽現縊鬼形，惡狀可畏。贊庵戰慄，齒相擊。楊徐笑曰：「汝貌雖可憎，下體當不異人，且一行樂耳！」左手攬其背，右手遽褪其褲，將按置榻上。鬼大號逃去。楊追呼之，竟不返矣。遂安寢至曉。臨行，語寺僧曰：「此屋大有佳處，吾某日還，當再宿，勿留他客也。」

---閱微草堂筆記 卷二十

痣瘡醫生殷贊庵，醫好病人後，病人派個姓楊既僕人送佢。個僕人癡撚線，日日撩交打。

一晚，搵唔到地方住，唯有搵間廟住。和尚話佛殿後有空屋，不過間屋有鬼。楊生話屌你老母咩，叫和尚鋪床，同殷贊庵瞓。殷贊庵拗底瞓入面，楊生瞓出面。

夜左，果然有怪聲入房，靚女黎。楊生一野攬埋去，靚女就即刻現鬼形，殷贊庵見到又拗底，口到窒埋。楊生話：法官大人，醜鬼都有西，我屌。跟住左手攬腰，右手除褲，鬼都被佢嚇走埋。

夠薑喺回教地方養豬
係都俾人殺先

哩個可能先係自殺原因 ?

正呀

之前做研究睇咗好多

正

lm

D導賞

D語釋

留名

估唔到真係會有人睇

繼續啦

丁左

巴打有本歡喜冤家都好正

以下唔關重口味事。幾篇對讀，都幾有趣。

故事話你知：無論你幾出名同有才華，人地有財有勢就可以上你女神。我會諗起麥浚龍既《念念不忘》

《張穠》

---

左與言，天台之名士也。……飽經史而下筆有神，名重一時，學者之所敬仰。……吟咏詩句，清新嫵麗，而樂府之詞，調髙韻勝。好事者尤所爭先快覩……承平之日，錢塘幕府樂籍有名姝張足女名濃者，色藝妙天下。君頗顧之。如：『無所事，盈盈秋水，淡淡春山』與『一段離愁堪畫處，横風斜雨挹垂楊』，及『帷雲剪水，滴粉搓酥』，皆爲濃而作。當時都人有：『曉風殘月栁三變，滴粉搓酥左與言』之對，其風流人物可以想像。

俶擾之後，濃委身於立勲大將家，易姓章，遂疏封大國。紹與中，因覔官行闕，暇日訪西湖兩山間，忽逢車輿甚盛，中覩一麗人，褰簾顧君而顰曰：『如今若把菱花照，猶恐相逢是夢中』。視之乃濃也，君醒然悟入，卽拂衣東渡，一意空門不復以名利關心。

---宋 王明清《玉照新志》卷五

三年二月……是日御營使司都統制王淵入杭州。初，淵至秀州，下令治兵十日乃行。杭賊陳通等聞之，爲備稍緩。及是淵與統制官張俊馳至城下……通出不意遂出迎。淵慰勞之後二日，乃諭以朝廷遣賜告身，令通等祇授，通等皆喜。淵、俊入州治命軍士分守諸門。通等三百人立于譙門之外。淵召其首三十人至庭下，遽執之。通呼曰：已受招安，何爲乃爾。淵曰：我受詔討賊，不知其他，遂執其餘黨於門外，悉要斬之，凡百八十餘人，百姓皆相賀。俊取杭州角妓張穠以歸。

---宋 李心傳《建炎以來繫年要録》卷十一

韓蘄王夫人，京口娼也，封兩國夫人。蘄王嘗邀烏珠於黄天蕩㡬成擒，一夕鑿河遁去。夫人奏言世忠失機縱敵，乞加罪責，舉朝為之動色，羅景綸備述其事。

張俊有愛妾，乃錢塘妓張穠也。頗渉詩書，俊文字穠皆與之。拓皋之役，俊發書囑穠：照管家事。穠報俊引霍去病、趙雲事，以堅其心。且言今日之事，惟在宣撫，不當以家為念，勉思報國。俊以其書繳奏，上大喜，親書奬諭以賜穠，仍加封雍國夫人。

張、韓皆中興名將，皆有竒女子為内助，皆出微賤而張穠由妾受封，且得手諭褒奬，又過於蘄王夫人之遭遇矣。

---元 郭翼《雪履齋筆記》

推推推

.......這小廝認了花家門徑，著他先去，不可說與奶奶知道。自己叩門而入，見了二娘笑道：「他二人方纔被我哄到海邊去了，一來往有三十餘里路程，到得家中，天已暗了。我今備得些酒果在此，且與你盤桓一日。」二娘道：「如此極好。」把門掩上。..........兩人並肩而坐。你一杯，我一盞，歡容笑口，媚眼調情。自古道：「花為茶博士，酒是色媒人。」調得火滾，摟坐一堆，就在床上取樂起來。這一番與昨晚不同，怎見得不同？祇見：
雨撥雲撩，重整藍橋之會。星期月約，幸逢巫楚之緣。一個年少書生，久遭無婦之鰥，初遇佳人，好似投膠在漆，一個青春蕩婦，向守有夫之寡，喜逢情種，渾如伴蜜於糖。也不嘗欺香翠幌，也不管掙斷羅裳。正是：
雨將雲兵起戰場，花營錦陣佈旗槍。
手忙腳亂高低敵，舌劍脣刀吞吐忙。
兩人歡樂之極，滿心足意而罷。整著殘餚，歡飲一番。二娘道：「樂不可極。如今天已未牌了，你且回去，後會不難了。」三官道：「有理。祇要你我同心，管取天長地久。」言罷作別，竟自出門去了。

完全不負責任既釋讀，唔好信足

---

左與言，即係左譽。名人囉，有才華囉，周街有人認做佢契弟，寫詩填詞大家爭住睇。當時錢塘有個叫張穠女明星(臭雞)，左譽成日幫襯。仲寫埋一堆情詩情詞放閃[1]，同另一隻雞蟲柳永齊名。叫雞叫到起朵，有幾鹹濕，唔洗講啦。

北宋收皮之後，張穠搵左張俊 (中興名將，跪左岳飛幾百年，詳情維基睇) 埋單，改埋姓，阿嬌改名都係學佢。 某月某日，左譽失業，走去西湖行山，突然間見到一大群人馬出遊。中間有條女卷起窗簾，同左譽講：我好想照鏡[2]問下自己，係咪發夢。 (唔該你痾督尿照下自己啦柒頭，見到你簡直係惡夢) 左譽就係咁大徹大悟，從此出家做和尚，其實毒撚一個更開心。

鮑魚麵注：

[1]滴粉搓酥。想像下條女化妝，搽粉既速度係滴，即係慢慢搽，慢到左譽連詞都填到出黎。搓酥，正確解釋應該係搽臉。酥，塊面好滑，不過我諗搓her breast 既意境高好多。
[2]菱花，即係鏡。

---宋 王明清《玉照新志》卷五

鮑魚麵注：件事個前因係咁既，性質同孫策周瑜娶大小喬相似。

某年某月，張俊同人打賊，呃人話招降，點知無口齒，殺撚哂啲降賊，順便捉左隻雞做老婆。

---宋 李心傳《建炎以來繫年要録》卷十一

鮑魚麵注：

後果是咁的，你以為人地婚姻係用錢砌出黎？錯啦。張穠心諗：迷戀蔽眼才給美化，但其實真懂得我嗎？

韓世忠老婆又係雞黎，老公打勝仗都鬧鳩佢，賤婦。賤到成個朝廷都怕左佢。

張俊妾侍，即係張穠，咪又係雞。識啲詩書咁 (左譽調教有功 )，張俊都搵佢請槍。拓皋之役(打輸仗)，張俊寄信叫張穠睇住頭家，張穠話你安心去死啦 (你邊可能有霍去病、趙雲咁好打)。張俊睇完好感動，好似零零發咁同達明講：我老婆呀。...都幾賢良淑德呀。

後尾皇帝封張穠做雍國夫人，其實做雞真係可以做到咁，唔信你問下邊個係西女人？

---元 郭翼《雪履齋筆記》

未睇過，好似明清小說黎？

巴打譯得好正

係, 樂文有
篇序幾好文采

喜談天者，放志乎乾坤之表；作小說者，游心於風月之鄉。庚辰春正遇閏，瑞雪連朝，慷當以慨，感有餘情，遂起舞而言：「世俗俚詞，偏入名賢之目；有懷倩筆，能舒幽怨之心。記載極博，詎是浮聲。竹素游思，豈同捕影。演說二十四回以紀一年節序，名曰《歡喜冤家》。」

有客問曰：「既以歡喜，又稱冤家，何歟？」予笑而應之曰：「人情以一字適合，片語投機，誼成刎頸，盟結金蘭。一日三秋，恨相見之晚；倏時九轉，識愛戀之新。甚至契協情孚，形於寤寐。歡喜無量，復何說哉。一旦情溢意滿，猜忌旋生。和藹頓消，怨氣突起。棄擲前情，釀成積憤。逞兇烈性，遇煽而狂焰如飆。蓄毒虺心，恣意而冤成若霧。使受者不堪，而報者更甚。況積憾一發，決若川流，洶涌而不能遏也。張陳兇終。蕭朱隙末，豈非冤乎！非歡喜不成冤家，非冤家不成歡喜。居今溯昔，大抵皆然。其間嬉笑怒罵，離合悲歡，莊列所不備，屈宋所未傳。使慧者讀之，可資談柄。愚者讀之，可滌腐腸。稚者讀之，可知世情。壯者讀之，可知變態。致趣無窮，足駕唐人雜說；詼諧有竅，不讓晉士清談。使蕙風發嚮，入松壑而彌清。流水成響，瀉盤石而轉韻。圣人不除鄭衛之風，太史亦采謠詠之奏。公之世人，喚醒大夢。」
重九日，西湖漁隱題於山水鄰

巴打開個post 講下，支持你

未睇哂, 上網都有

真係名符其實「屌哂鬼」

如果個作者響講故台寫埋呢啲嘢睇怕無人睇

〈龜頭有痣終須發〉

昔一富人，通於孀嫂，為族所訟，法當刑訊，而婦尚孕。官令族長拘養，俟產後解審。其人商之名訟師，師詣其處，月餘無他事，事惟日赴浴堂洗澡。後遇一賣腐乾傭，同浴而出。師會其鈔，邀留茶室，極其綢繆，餂其姓氏、居址而別。密令孀婦貼身婢，轉教主母，記熟供詞。

及庭訊，婦依師教，誣指賣腐乾傭某通而成孕。卽提訊問，傭堅不承，婦乃質以龜頭有痣為證，驗之而信。加以嚴刑，遂誣服。杖責完結，男女二名斬罪並脱。

原呈猶求賣腐乾者赴上臺翻控，師已在百里外，辦一莊房，水田廿畝，白金百兩，許以一婢嫁之。器用皆備，載往該處安居。其人喜出望外，誓無翻悔。若非有此異相，終於賣腐乾而已矣，安得此驟發也哉。

---清 王有光《吳下諺聯》卷二

從前有個有錢佬，死左大佬，屌左大嫂，被族人告，個官話等嫂生左再審。有錢佬搵左個訟師同佢打官司。個訟師成個月咩都唔做，剩係去浴堂沖涼。後來，喺浴堂遇到個賣豆腐乾既，一齊沖，一齊出。訟師數一數錢[1]，請豆腐佬飲茶，扮哂野咁，仲問埋人姓名地址。訟師叫丫環同大嫂講咁咁咁咁，就係咁。

生完仔就審囉，大嫂聽訟師所講，老屈豆腐佬屌佢，再捉豆腐佬返黎審。豆腐佬梗係話無啦，大嫂就話豆腐佬碌鳩有墨，墨屌，之後豆腐佬屈打成招，有錢佬同大嫂就可以快快樂樂咁通姦落去啦。

有錢佬班族人唔順氣，叫個豆腐佬翻案。點知個訟師一早買定間屋，包埋水電，掩口費同肉便器，送畀豆腐佬。哇屌，有得屌你屌唔屌？咁件事咪無左囉。

所以話，你無錢既話，不如點粒墨落碌鳩度啦。

鮑魚麵注：

[1] 師會其鈔。會，作動詞解，即係數。例如會計。

正啊 繼續plz

好撚正

好正

之前唔記得睇咩
話紀曉嵐日日要屌女 唔屌唔自在

留名學野

紀曉嵐頗好色，性能力也極強。一日要親近女子數人、一日至少要行房五次，清晨、上午、中午、黃昏、睡前定各要一次。其他偶發事件，還不計算。[17]紀曉嵐如一日無女色則「膚欲裂，筋欲抽」。編輯《四庫全書》時數日單身當值，竟然「兩睛暴赤，顴紅如火」。乾隆帝見而大驚詢問，紀曉嵐就實話實說，皇帝大笑，遂賜兩位宮女「伴宿」。
Wiki有寫 唔屌女會抽筋皮膚乾

名乎其實dry到爆

牙籤

世有己無罅隙之時，但笑人之尋罅隙。至己有漏空處，而亦不能不尋者，牙籤是也。內經云：精固則齒堅，腎衰則齒豁。豁則必須牙籤矣。或曰：以柳木為之，柔不傷齒，又謂之牙杖，特不能扶危耳。

---清 李光庭《鄉言解頤》卷四物部上

錯誤解法

當你生活滿足既時候，就會笑鳩人無野搵野黎做。到你空虛寂寞凍既時候，要搵咩呢？咪牙籤囉。黃帝內經話：精固則齒堅，腎虧則齒闊。棚牙漏風咪要牙籤塞住囉。有人話：牙籤用柳木做，柔軟唔傷牙齒。又有人話：牙籤叫做牙杖，有用既時侯就有用。不過計我話就收皮啦，牙籤有撚用咩。

更錯誤解讀

如果你好大碌，塞滿哂條女個西嗰陣，咪會笑鳩人單車行西隧囉。當你塞極都塞唔滿，望落去會搵到啲咩？咪牙籤囉。黃帝內經話：精固則齒堅，腎虧則齒闊。你照下鏡，棚牙漏風咪係牙籤仔囉。有人話：牙籤仔好似柳木咁，軟皮蛇唔會督親。又有人話：牙籤仔叫做牙杖，頂住先好過無。不過計我話，都係收皮啦，要上馬嗰陣，牙籤仔都係無撚用。

黎緊5 日去旅行，麻煩各位巴打幫手推一推

或者由佢沉都好

有無多啲紀曉南既咸濕野

紀大學士除左編四庫全書同臨老寫閱微草堂筆記，基本上唔多著述。

其中一個原因，係佢話古人寫野太勁，自己無咁勁就無謂寫。

另外既原因，就係清代中意玩文字獄，紀曉嵐係醒目仔，就算寫都係寫下鬼故算啦。唔信你wiki睇下乾隆整本四庫全書出黎害死幾多文人？

其賓仲有無人想睇

有！

想睇

細個成日睇，簡單易明，但故事有啲悶

一開始以為得文言文 睇完先發現有樓主譯
樓主譯得幾正

有

留名 好正

多謝大家賞面。喱篇唔關重唔重口味事。
獻畀好中意講自古以來既某黨，仲有鳩衝去撐X國大遊行既連登仔，仲有好多好多...

[1]〈自古以來〉
[2]南宮鮑敬之先生言，其鄉有陳生，讀書神祠。夏夜袒裼睡廡下，夢神召至座前，訶責甚厲。

陳辯曰：「殿上先有販夫數人睡，某避於廡下，何反獲愆？」

神曰：「販夫則可，汝則不可。彼蠢蠢如鹿豕，何足與較，汝讀書，而不知禮乎？」

蓋《春秋》責備賢者，理如是矣。故君子之於世也，可隨俗者隨，不必苟異﹔不可隨俗者不隨，亦不苟同。

世於違理之事，動曰某某曾為之，夫不論事之是非，但論事之有無。自古以來，何事不曾有人為之，可一一據以藉口乎？

閱微草堂筆記卷六
======
[1] 小標題我自己加。
[2] 南宮。有幾種解法。一是禮部的別稱。二是地名。紀曉嵐曾為禮部尚書，我估解作禮部，如有解錯，希望有識之士指正。

禮部鮑敬之同我講，佢鄉下有個姓陳既，喺神祠讀書。夏天有晚好撚熱，唔著衫瞓左喺正殿既側面，佢發夢被神屌鳩佢係露體狂。

陳生話：正殿都有幾條茂利瞓緊，我瞓側邊，你屌鳩我唔屌佢地？

神話：茂利瞓得，你唔瞓得。嗰班憨鳩鳩，蠢過隻豬，屌都廢事。你讀過書，仲唔撚識規矩？

嗱，大家有無睇過《春秋》呀？我知梗係無啦。 《春秋》鬧好人，就係咁解囉。做人既野，可以跟大隊既時候，咪跟大隊囉，學咩人英雄主義先？但係都有例外既時候，唔係下下都跟既。

你班仆街，每次做衰野嗰陣，梗係話人地都有做過喎，做咩剩係鬧我先？

屌你老母，要講就講件事既對與錯，講件事有無人做過，有撚用咩？自古以來，有咩事係未被人做過，次次都用黎做藉口，收皮啦。

巴打好文彩！

留名學文言文翻譯

唔好呀屌，害死你呀

已J

邊個負皮我

投票揀聽日題目：

1 冰
2 火

最快有5票嗰個贏。

其實我只係想知有無人睇

語譯仲好睇過原文

痴撚線

冰

樓主文言文好好喎

火

鬼大號逃去

笑左

高汁post

所以咸濕鬼最惡

冰 兩票
火 一票

即係得三個人睇緊

冰！
正皮比樓主

十卜

好好睇

繼續

比d火我

口口

多幾個呢d post提升下連登仔文化修養都好

譯得好生鬼

冰

正評加速

好好笑

諗翻起之前個出師表廣東話版

好正
冰

火

巴打好文采

早一個月買左上中無下
劉明

巴打d翻譯好好笑

Push

巴打
冰呀唔該

好好睇
冰

真心正!請繼續!

好正啊
Between， 冰

火 唔該

樓主有文出未

谷住道火，出緊冰

push

超高質

多謝各巴絲賞面，今日睇下民間生活 ，再夜少少會有多一篇。

〈冰牀〉

京師前三門[1] 外，東西至兩便門[2] 城根[3]，多有騎驢者，計一門三里，僱價數文。其驢至盡頭處，便止不行。

冬月河冰結實，則乘冰牀。中間遇閘，須换牀易人，不若鄉間之順河路直達某處也。

廿年前，故友郭位公每歲至達子館[4]小有經營，必携雉兔，乘冰牀來寓小話。嘗有句云：一歲一相過，凌爬載雉兔。兩鬢拂霜華，傾尊話遲暮。蓋鄉言謂之托牀，又謂之凌爬云。

--- 清 李光庭《鄉言解頤》卷四物部上

[1] 前三門：北京內城有九座城門，南城牆有城門三座，俗稱前三門，自西向東依次為宣武門、正陽門、崇文門。 (前三門有元明清三朝覆滅的故事，都幾得意，不妨自己search下前三門)
[2]東西至兩便門：即係外城東便門、西便門。純粹得個知字，最尊重歷史既偉大國家一早拆左。
[3] 城根：城門底
[4] 達子館：即係韃子館。係蒙古佬去北京貿易，居住同交易既地方。俄羅斯佬都有份，不過少啲。

文言文係我中學時代陰影 巴打好勁

北京城前三門出面，東、西便門既城門底，好多仆街帶埋隻驢出黎污染環境。騎驢呢，就行一道門三里路，老屈你幾文錢。屌，好似射畀乞衣咁。啲驢又仆街呀，行夠一道門就停，踢都唔郁，屌佢老驢臭。

冬天河面結冰，就唔洗屌驢仔囉，坐冰床。班冰床佬又係仆街，整道水閘出黎，坐到一半就話要換床，又收多你一次錢。北京班友真係賤種黎，我鄉下坐冰床踏一程就得，邊有咁多花款。

廿年前，我死鬼巴打郭位，每年都會去韃子館走水貨。佢次次都係坐冰床黎，仲帶隻果子狸畀我食。沙士之後，就無得食囉。

冰床圖

聊齋既犬姦都好變態

樓主如果用呢種口吻譯金瓶梅應該幾正

旅遊文學。張德彝係清末駐英國大使，佢老細郭嵩燾更猛料。我成日覺得晚清去過外國見識世面既人都好慘。了解完西方既科技之後，諗住帶返中國大力推行令國家富強。然後成個國家幾億人都屌佢地崇洋媚外，通番賣國。搞左成世人，最後咩都做唔到。

清 張德彝《航海述奇》八述奇卷二

十六日，乙亥晴。戌刻[1]曾叔吾夫婦約在阿拉罕卜拉園觀劇，計十三齣。雖係雜耍兒，北京俚語即雜劇也。

而最趣者甲：一男二女在對臺樓上，反身仰面向臺發槍。臺上木牌一排，上橫白玻璃泡三重，其數九九，槍巧中。

又，臺上髙置洋琴，一槍發，琴響，宫商合拍，于是叠發百槍成一曲。

又，一女遙立擎火柴，一男發槍以然之。就而以吸菸捲甫半，復交女手乃退，遠發槍擊滅，女始終無怯容。

[1] 戌刻：戌時，夜晚七至九點。

===========

(A)十六號，晴天。夜晚七點約左曾叔吾夫婦去阿拉罕卜拉園觀劇，成十三齣咁多。屌，其實即係雜耍，嚇我唔到既，同北京睇既雜劇差唔多。

其中有四齣都幾好睇。第一，一男二女企上樓上，擰轉身抬起頭對住舞台射。舞台上面有一排木牌，木牌止面擺左三行燈膽，夾埋井字形九個，屌，射撚中哂。

之後，台上面換成鋼琴，射一下槍，琴響一下，個低能仔射左百幾下，整左首歌出黎。

又之後，就係萬寶路廣告，有條女企到好撚遠，拎住支火柴，另外個男人就射著支火柴，然後行過去，用火柴點起支煙，食左半枝，掉返畀條女，然後行返轉頭，又一槍射熄支煙，條女唔撚驚。

留名睇古人妙筆生花

(續上)

乙：男子二十餘，幼女數十，皆作日本古裝，衣式不一，五彩鮮明，分隊跳舞，至於合群往來，毫不羼亂，惟情景、衣冠，半屬似是而非耳。

丙：臺上設一長桌，一人放六猴一猫一葵花鳥于一邊。猫戴花，猴著男女彩衣，彼此耍舞賣藝，或單或雙。所异者，鳥不畏猫，猫不捕鳥，未悉其何法教演，使之迷失本性。猴之靈巧通人性，雖不能言，所作各藝與人同。如著衣、解衣、反正、上梯、爬梯、打鞦韆、拉胡琹、吸烟、飲酒，營營伶便，剖悉宫商，處處與人了無異相。

=====

(B)第二齣，廿幾個怪叔叔，十幾個幼齒，著日本仔衫，著到馬騮屎忽咁，跳黎跳去。我心諗，做咩姐你班英國佬，扮得一啲都唔似。

第三齣，舞台上擺張長檯，再擺六隻馬騮、一隻貓、一隻雀上去。嗱，虐待動物啦班死鬼佬，貓戴花冠，馬騮著衫，喺度表演。癡撚線，雀唔驚貓，貓又唔捉雀，都唔知班鬼佬有幾變態，搞到貓唔似貓，雀唔似雀。馬騮呢，除左唔識講人話，就同人一樣，著衫除衫……食煙飲酒，我已經唔識分邊個係人，邊個係馬騮。

正皮係比巴打既翻譯
btw紀曉嵐真係奇人

(再續上)

丁：與前在柏林所觀，〈八十日繞地一周〉[1] 之戲相似，詳見五述奇，共分四節，演四處，分：春夏秋冬。天氣之寒熱温和，土地之饒瘠，人民之貧富，無不分明。

第一：阿斐利加，沙漠窮土人貧苦，日炎如火，樹少房低。

二：印度，土地肥沃，人民富饒，山青水秀，花木芬芳，樓房峻麗，衣服華美，復有幼女百數十，衣分四種顔色，區别長、短、赤臂、袒胸。因其常俗披藍紗氅者，翩翩飛舞，衣襟飄起，雙脮[2]外露，無異赤骵，乃著附身肉色褌[3]耳。

三：澳大里亞，天氣温和，房式民風皆類郊外，不甚繁華。

四：加那他，雪地冰天，光搖銀海，皮衣束骵，玉筋垂樓[4]，男女駕冰牀，間有用羱羊者嬉於冰上，如北京俚語謂溜冰者。四處地多属英，故每節土人必歌天保國王[5]，而作仰頌英廷之態。其他度曲、攀杠，北京俚言：舞刃。各藝皆他處曾見者，無庸再及。子正還使館。

[1]〈八十日繞地一周〉：Jules Verne既Around the world in 80 days。

[2] 脮：異體字黎，即係腲。腲係咩呢，係肥大既肉。

[3] 附身肉色褌：即係肉色打底褲。所以最衰就係印度人，搞到全天下男人少左好多好野睇。

[4] 玉筋垂樓：我估係凝結左既冰柱。

[5] 天保國王：God Bless The King 呀，大家一齊唱國歌。

==

第四齣，同我之前喺柏林睇差唔多，〈八十日環遊世界〉呀屌。齣劇分四節，演四個地方，分春夏秋冬。四個地方既天氣凍定熱，土地好定壞，人民有唔有錢，齣劇話哂你知。

第一個地方，非州囉，好窮呀好熱呀。

第二個地方，印度。土地肥沃，人民富饒，山青水秀，花木芬芳，樓房峻麗，衣服華美。(特登唔譯，欣賞下古人既四字句) 仲有幾百個未成年處女呀，正呀，好羨慕印度人可以女女女 。佢地啲衫分四種顔色，用黎區分長、短、露臂、露胸。印度女人好興披住件藍色衫跳舞，啲衫飛黎飛去，露哂兩團肉出黎，同唔著無分別，所以就著條肉色打底褲。屌你老母，表演時不穿打底褲是常識吧。

第三個地方，澳洲。鄉下地方，乜柒都無。

第四個地方，加拿大。冰天雪地，要著皮褸。姦夫淫婦坐雪橇周圍走，有時仲會要羱羊拉雪橇，同喺北京玩溜冰差唔多。喱四個地方都係英帝打返黎既，所以每一節劇都會有啲土人唱天保國王，咁英國佬咪感覺良好囉。

有無巴絲睇過Around the world in 80 days 既舞台劇？可唔可以分享下，同以上既記載大唔大分別？

另外，投火既巴絲，星期六、日會同大家出出火。星期四五好忙，唔會有文。

留名
巴打譯得好地道

希望快啲有人造肉既出現
諗起動物俾人殺就好心酸

回錯

屌，點解學校唔拎呢 d課文黎教
當然係巴打譯得好棧鬼啦
但係 d內容，又幾得意，生活化 d 同見到古人以前做乜同佢既睇法，睇下影評咁幾撚得意
好撚過睇埋 d打杖呀皇宮生活啦屌

btw巴打係讀中文？ 好撚勁

Pish

中學教哩啲，會唔會被人投訴？

讀完中文，一畢業就等於失業，頹到喺度出post,

追 post 追到我都心癢癢....
既然鮑魚麵巴打話今晚同聽晚都出唔文，咁我就鵲巢鳩佔，騎劫個post 黎出下文
希望樓主唔好介意
戴定頭盔先，可能冇樓主語譯得咁盞風，希望各位屌得細力啲

講少少背景先，第一篇講《牡丹亭》入面嘅一段，係戲曲劇本黎。主角杜麗娘係個成日思春叫春嘅千金小姐。

明 湯顯祖《牡丹亭 ‧ 驚夢》

杜麗娘：(念)默地遊春轉，小試宜春面，春呵春，得和你兩留連，春去如何遣？咳，恁般天氣，好困人也！
(唱)【山坡羊】沒亂裏春情難遣，驀地裏懷人幽怨。則為俺生小嬋娟，揀名門一例一例裡神仙眷。甚良緣，把青春拋的遠。俺的睡情誰見？則索因循靦腆。想幽夢誰邊？和春光暗流轉。遷延，這衷懷那處言？淹煎，潑殘生除問天。
(念)身子困乏了，且自隱几而眠。［睡介］

----------------------------------------------------------------
杜麗娘：突然又到春天，春天就好似本小姐嘅容貌咁靚，春呀春［叫春mode］，希望我嘅春天都快啲黎啦！唉，呢啲咁嘅死人天氣，真係令人好鬼眼訓。

(唱) 一諗起我仲未有拖拍我就心煩意亂啦，滿腹幽怨。我自細已經係人生贏家，屋企有錢又生得靚，所以老母老豆幫我揀老公都好高要求，要李嘉誠咁有錢，又要金城武咁靚仔，要係名符其實嘅男神先襯得起我。點知揀下揀下，我嘅青春小鳥就黎飛走啦！我訓覺嘅美態咁靚又有乜用？有邊個見到？哎呀，講到我紅都面曬添。究竟幾時有人可以實現我嘅春夢？唉，我一顆寂寞的心可以同邊個傾訴？我受夠啦！到底幾時先可以脫離單身狗行列呀？真係要問下個天先知！

(念) 唉，唱完歌好眼訓，就伏喺度訓個晏覺先！

隨便隨便

我最驚睇雜劇，有次present做牡丹亭，被人插到上天花板，自此有陰影

無事既，順便幫你條雞巴拉長一頁

我係自細鍾意睇戲，所以對戲曲有些少研究咋，冇巴打咁專業

今晚提早開火。

聊齋王二喜

〈火候須知〉

熟物之法，最重火候。有須武火者，煎、炒是也。火弱則物疲矣。有須文火者，煨、煮是也。火猛則物枯矣。有先用武火，而後用文火者，收湯之物是也。性急則皮焦，而裏不熟矣。

有愈煮愈嫩者，腰子、雞蛋之類是也。有畧煮卽不嫩者，鮮魚、蚶蛤之類是也。肉起遲則紅色變黑，魚起遲則活肉變死。屢開鍋葢，則多沬而少香。火息再燒，則走油而味失。道人以丹成九轉爲仙，儒家以無過不及爲中。司厨者能知火候，而謹伺之，則幾于道矣。

魚臨食時，色白如玉，凝而不散者，活肉也。色白如粉，不相膠粘者，死肉也。明明鮮魚而使之不鮮，可恨已極。

---清 袁枚《隨園食單》卷一

煮野食呢，就最緊要睇火。有用武火既，煎同炒囉，火太細，就煮到老哂。又有用文火既，煨同煮囉，太大火就會乾啦。又有啲先用文火，再用武火既，即係煲湯囉。你太心急煮，就會出面憨鳩鳩，裡面生歐歐。

有啲餸，愈煮愈嫩，腰子同雞蛋囉。又有啲，煮多左就唔嫩，鮮魚同蚶蛤囉。啲肉煮多左就會變黑，同阿嬌一樣，道理你明我明陳冠希都明。魚又係，煮得耐就變死魚，你唔明就去感情台問下其他巴打。太心急，煮一陣就揭煲蓋睇，就會多泡同唔香。熄左火之後翻煮，就油乾無味道。道士煉丹要煉九次，孔夫子叫你做野做到岩岩好，好撚難架。你煮飯，知火候，又有心機等，就可以做下一個史提芬周啦。

嗱，你食魚(女)嗰陣，睇落白白滑滑，夾落唔會散既(揸上手唔墜既)，咪新鮮野囉。有啲白到成個粉樣，啲肉(對波)跌到落肚臍既，哩啲死魚就留畀狗公食就岩喇。有啲人(港女)，有鮮魚唔做，做死魚，畀人食完，唔洗旨意有人同你埋單。

大家畀我刷下存在感

推到第10 頁，會同大家講，天地君親師，都唔及扑野重要

你要去扑野咩
古人甜古幾好笑，支持你

正呀巴打 你明我明

雖然我知哩啲筆記都係齋睇，好少話會有咩感想

不過三百幾個正皮，得百幾個回，好似自己同自己講野咁

好精彩

多謝你呀巴打，成日推post

返阿妓啦好嗎 ?

你想可以傾下計

推一推

雖然唔係講乜嘢大道理
不過好正

如果中學有叫人睇呢d
我諗我會對中文有好感好多

好睇

屌你正啊喂
我勁鍾意睇紀先生既呢本書
入面好多故事都好撚正
但係自己功力未夠
又好少人翻譯做白話文
呢本野絕對好睇過聊齋

你搞到我特登買咗本「閱微草堂筆記」嚟睇

當時我都都想返，但教授唔買我

岩呀，閱微草堂筆記實在係筆記文既顛峰黎。其他筆記好少有佢咁精彩。

蒲松齡既人生際遇遠遠唔及紀曉嵐。寫既野就有高低之分，個人認為，帶返個頭盔

你仲神心過我，我只係喺維基文庫睇

今年尾二嗰場聯賽對修咸頓，我去左現場睇。

有下見住對方帶波喺奧燒面前掠過，佢企喺度睇波… 雲加真係on 9 架

中文課程要咩品德情意呀嘛，我揀嗰啲邊有可能出

譯得傳神

巴打會唔會講下論語

道理太大，我能力有限

但係閱微草堂筆記有個位好頂癮
有好多故你唔知係真係假
蒲松齡就好明顯有好多都係FF
但係筆記有好多故都係話XXX咁講
你都唔知到底XXX係唔係FF
不過好多故都係文以載道

支持樓主

我廠唔要二五仔

已正評

我廠個個都二五，唔二五嗰啲，只係廢得滯無地方去，譬如雞骴絲同禾仔

冰火兩篇堪稱一絕
在下鍾意日本文化，甚喜怪談
而家睇返中原古代隨筆，妙畢生輝，雅俗共賞呀

但係閱微草堂筆記有個位好頂癮
有好多故你唔知係真係假
蒲松齡就好明顯有好多都係FF
但係筆記有好多故都係話XXX咁講
你都唔知到底XXX係唔係FF
不過好多故都係文以載道[/quote]

文以載道，講得好

日本仔都有呀，遲下再講

LM

買咗返嚟，要不斷wiki解釋

我想學 但唔知點入手

睇楊伯峻 論語譯注

我記得姚安公係紀曉嵐外公。有咩得閒大家研究下。

巴打關東嗰邊都好精彩

〈養生難在去慾〉
昨日太守楊君彩、通判張公規邀余出遊安國寺，坐中論調氣養生之事。

余云：「皆不足道，難在去慾。」

張云：「蘇子卿齧雪啖氈，蹈背出血，無一語少屈，可謂了生死之際矣，然不免為胡婦生子。窮居海上，而況洞房綺疏之下乎？乃知此事不易消除。」

眾客皆大笑。余愛其語有理，故為記之。

---蘇軾《東坡志林》 卷一

尋日我同楊君彩、張公規兩個去安國寺，一齊傾下點先可以長命。(低能...)

我話：咩食齋、行山、扶阿婆過馬路、買瑞士山區肺，全部都係廢既。唔扑野、唔打飛機先係最難。

張公規話：岩呀肥坡。蘇武條牧羊佬，被匈奴捉左幾十年，又要食雪、又要吞毛氈，仲喺背脊被人放埋血，下下都串柒柒匈奴單于，命仔都差啲無啦。屌，咪又係屌左匈奴女人，生左隻習總出黎。蘇武節操高潔、忠君愛國又點？咪又係Once you try the black, you never go back。所以話男人，命可以唔要、飯可以唔食、官可以唔做，但係女唔可以唔扑。

如果你條女，唔畀你扑，飛左佢啦。所謂：要成大事，先要扑野。

戒J post 既巴打記住，係蘇武同蘇東坡講既，唔關我事。

more

唔扑唔得
但要有節制囉

睇post勿認真

投票：

下次玩煉丹，大家想：

A: 用尿煉
B: 用人奶煉

夠10票嗰個出先，多謝各位

B

支1持巴打
B 唔該

仆街了，人奶吸引力太大

我譯錯，應該係楊彩同張規。

君同公係尊稱黎。

A

A for sure

Lm

人奶

三：澳大里亞，天氣温和，房式民風皆類郊外，不甚繁華。

-----

第三個地方，澳洲。鄉下地方，乜柒都無。

母乳

Btw啲筆記巴打自己譯埋出黎，重要譯到咁得意搞笑，真係好勁

岩呀肥坡笑到我仆街

每次講蘇東坡就會諗起鄭則士

3A 8B

B+1

星期三前找人奶數

有無人有特定主題想睇？

你寫乜，我睇乜

咩都支持

〈陰丹訣〉

取首生男子之乳，父母皆無疾恙者，并養其子，善飮食之。日取其乳一升，少只半升亦可。

以硃砂銀作鼎與匙，如無硃砂銀，山澤銀亦得。慢火熬煉，不住手攪令如淡金色，可卽丸如桐子大，空心酒呑下，亦不限丸數。

此名陰丹陽煉。世人亦知服秋石[1]，然皆非淸淨所結。又此陽物也，須復經火。經火之餘，皆其糟粕，與燒鹽無異色。世人亦知服乳。乳，陰物，不經火煉，則冷滑而漏精氣也。此陽丹陰煉、陰丹陽煉，蓋道士靈智妙用，沉機捷法，非其人不可輕泄。愼之愼之。

[1] 秋石：傳說中既腎者之石。唔明就自己Google下。

--- 蘇軾《東坡志林》 卷一。又見於《蘇沈良方》。

練陰丹，要用第一胎生仔，初體驗人妻既奶。 (林嘉欣生左兩個女所以唔得、鍾嘉欣生女又係唔得、唐寧生到第二胎又係唔得。我仲未諗到邊個得，大家學術討論，集思廣益。 ) 兩公婆又唔可以有病，順便仲要幫人養埋個便宜仔。點解，因為每日要攞人一升人奶，唔夠都起碼要半升。

煉丹要用硃砂銀制既鼎，無硃砂銀就用山澤銀頂住先。慢火熬煉，係咁攪，攪到鍋人奶變成淡金色。搞掂之後，粒丸應該好似桐子咁大，空肚用酒送黎食，缺乏母愛既可以食多幾粒。

嗱，學野啦，喱啲叫陰丹陽煉。其他人都識食秋石，不過就唔係幾乾淨囉……況且哩啲上火燥熱既野，都要用火煉既。用火煉完嗰啲渣滓，垃圾黎，同燒左既鹽差唔多顏色。啲人又識飲奶呀，奶，寒涼野黎，唔用火煉一煉，飲左就會洩左道氣。喱啲道士既野，你睇過神雕就知啦，尹志平都係想玩哩味姐。

不過你班仆街要飲就中出自己條女，千祈唔好偷女同事啲奶飲呀。

人奶竟然無人理

尿煉係咪就係腎者之石?

〈陽丹訣〉

冬至後齋居，嘗吸鼻液，漱煉令甘，乃嚥下丹田。

以三十磁器，皆有蓋，溺其中。已，隨手蓋之。書識其上，自一至三十。置淨室，選謹樸者守之。滿三十日，開視其上，當結細砂，如浮蟻狀，或黃或赤，密絹帕濾。取新汲水淨，淘澄無數，以穢氣盡爲度，淨瓷瓶合貯之。

夏至後，取細研棗肉丸如桐子大，空心酒呑下，不限丸數，三五日後取盡。夏至後，仍依前法，採取却候冬至後服。此名陽丹陰煉，須淸淨絕慾。若不絕慾，真砂不結。

--- 蘇軾《東坡志林》 卷一。

冬至之後，自己一個住，清心寡慾，唔好打丁。試下吸返自己既鼻涕，用黎「朗」口，「朗」到有甜味出，再吞返落肚。

之後搵三十個有蓋磁桶，痾尿落去。痾完就掩蓋，寫返低邊日痾，一至三十。再搵間乾淨房，叫個憨鳩幫你守住啲尿。等夠三十日，正呀喂，間房應該同陳寶珊一樣咁香。 到時，你開磁桶蓋睇，應該會有層細砂浮下浮下，可能黃色，可能紅色，視乎你有幾重口味，再搵條黑絲做filtration。過濾之後，用新打返黎既水，沖乾淨啲尿砂，要沖到無尿味先得，再搵個瓷瓶儲埋佢。

夏至之後攞出来，磨成粉，加啲枣泥整到桐子咁大，空肚送酒吞，中意可以食多幾粒，總之就要三五日內食哂佢。夏至既時候，都可以用同方法整，等到冬至再食。哩啲叫陽丹陰煉，煉既時候，唔打得飛機，你一打啲尿就唔起砂架啦。

咁樣食法，蘇軾其實都算好命，大家覺唔覺

有少少似「人中黃」

嘩屌，玩埋屎

Sorry，我係想講人中白

萬幸生於現代

女友老母曾經整過一次禾蟲蒸蛋畀我食。

雖然知道好撚貴，不過味道畢生難忘。

完全想像唔到哩啲屎尿製品擺落口會點

有冇文章係講下d古人生活上既事
例如用咩刷牙，點樣沖涼同去廁所之類
因為呢類係學校都唔會講到

見紅嗰堆砂 洗唔洗見下大夫?

有錢用馬尾，無錢用楊柳枝，好似係

〈毛刷業〉

毛刷原料甚多，惟豬鬃强靭，經久富於彈力，受乾溼之影響極少，為刷料中上品。白鬃經漂為純白色、半透明體，最合製造牙刷。理髮刷、衣服刷及化妝刷，非他種動植物纖維所可代。黑鬃雖不能漂白，價格極廉，宜於掃刷機器等粗物。見時用豬鬃製造之毛刷，種類不可勝數，上海、廣州等處營業以牙刷為大宗。

清 劉錦藻《清續文獻通考》卷三百八十六實業孝九

醫書有好多關於刷牙既處方，求其執一劑出黎。

〈治牙痛〉

口噙氷水一口，用大黄末紙撚随左右痛處，鼻内塞之立止。

又方：韶粉二錢、好朱砂一錢。右爲末每用少許擦痛處

又方：好紅豆二錢、花减少許。右爲末随牙痛處左右鼻内㗜之。

又方：華細辛去苗、白茯苓去皮、川升蔴、蓽撥、青塩、明石膏、川芎、不蛀皂角各等分去皮弦酥炙黄色。右爲細末，早晚刷牙，温水沖之。牙痛處更上少許。

金 張從正《儒門事親》卷十五

宋 周守中《養生類纂》卷六

早起不可用刷牙子，恐根浮兼牙踈[1]易揺，久之患牙疼。盖刷牙子皆是馬尾為之，極有所損。今時出牙者[2]，盡用馬尾灰[3]。蓋馬尾能去能腐齒齦。

[1] 踈：疏既異體字
[2] 出牙者：我估係BB 仔 ?
[3] 馬尾灰：唔好問我係咩黎，我唔知

起身唔好刷牙呀，驚一起身牙根浮下浮下，兼夾牙疏易搖，耐左就會牙痛。

而家啲牙刷都係用馬尾做，用多左會傷牙囉。而家細路出牙仔，都係搵馬尾灰同佢刷。用馬尾會腐蝕齒齦呀。

其實小便起砂已經好大鑊 ? 有無大夫講解下 ?

多謝你點唱 我學識有限，要再睇多啲書，搵下資料

絕對係，嗰d應該係腎石

肥坡真識食

第二篇笑到仆街

蘇軾食

對唔住

嗯...幽默感可以慢慢培養

感謝巴打提供資料
記得之前睇麥兜有講中華文化同古人既生活
所以對d古人日常生活事好有興趣
條片岩岩係youtube搵得返 3:30 開始

樓主 要提升閲讀文言文能力可以點入手？

大哉問

後半出牙者會唔會係指甩牙

應該唔係, 甩牙仲洗咩刷牙

星期五晚，或者星期六會有下一篇

仲有無人想點題目？

小三打gba 三國志，pc 三國立志傳… 三國演義online… (而家仲有無人知哩隻 online game) ，對故事有左興趣。

老豆買左商務六冊版文言三國演義畀我睇 (覺唔覺得好神奇) ，之後睇埋兩漢書，其他廿四史都揭過下 哩啲係小學發生既事

中學突然對詩詞有興趣，慢慢由史轉左去文學。上左大學，畢業論文係關於明代詩學，順手撈左少少明史。

而家哩啲筆記文，有一半以上係以前做paper見到得意又無用野，儲儲埋埋，而家一畢業就等於失業，咪用黎開post囉

講返你條問題，我想話：

答案係堅尼米拿 你對啲咩有興趣咪睇咩囉，逼自己睇，就好無癮

有無d係講娛樂嘅文章？

喱個易辦

推

真乖。

今日會有，等多陣

古時潮文

thanks bro
我會嘗試下 因為本身中文底子差 唔係好敢睇古文 但又知道裡面有好多寶藏 有時見到d古文有d特別格式 又有d字其實係典故 都唔識點睇先啱 睇注譯又話有d人譯得唔好 所以想知要點開始

畀個女人捉左出街，篇娛樂爭住先

【起居雜忌】 (睇下有幾多你老母仲講緊)

○用炊湯洗面則無精神
○水過夜，面上有五色光彩者，不可洗手。若磨刀水洗手則生癬
○遠行觸熱及醉後，用冷水洗面則生黑䵟，成目疾
○有目疾者沐浴及房事則目盲
○凌霄花露入眼則失明
○久視雲漢及日光損目
○燒甘蔗柤及夏月枕鐵石等物，目暗
○諸禽獸油點燈，令人目盲
○馬尾作刷牙損齒
○頻浴熱氣壅腦，血凝而氣散。飢忌浴、飽忌沐。晦日浴、朔日沐，吉。
○沐浴未乾不可睡
○猛汗時，河內浴，成骨痺
○坐臥沐浴，勿當簷風及窗隙風，皆成病
○大汗偏脫衣，得偏風、半身不遂。醉後汗出脫衣靴，當風取涼，成脚氣
○汗出及醉時，不可令人扇，生偏枯疾
○空心茶加鹽，直透腎經又冷胃
○食飽不可洗頭，洗頭不宜冷水
○嗅臘梅、花生鼻痔
○橘花上有蠱毒及凌霄金錢花亦皆有毒，不可近鼻聞
○麝香、鹿茸皆有細蟲。聞之則蟲入腦
○虎豹皮上睡驚神毛入瘡有大毒
○夏月不宜坐日晒石上。熱則成瘡、冷則成疝
○夏月遠行，不宜用冷水濯足。雪寒草履，不可用熱湯洗足。
○夏月並醉時，不可露臥。生風癬冷痺
○食飽即睡成氣疾
○凡睡覺飲水更眠成水癖
○雷嗚時不可仰臥
○星月下不可裸形
○向星辰、日月、神堂、廟宇不可大小便
○夜間不宜朝西北小便
○夜行勿歌唱大叫
○夜間不宜說鬼神事
○口吹燈則損氣
○停燈行房損壽
○本命日及風雨雷電、日月薄蝕、庚申甲子，並朔望、晦日、四時二社、二分二至並忌房事
○朔不可哭，晦不可歌

應該唔太難，有邊句唔明，標起佢我過兩日譯

比如二分二至：係指春分、秋分、夏至、冬至

呢幾個仲有講

〈樂工〉

女子二七而天癸行，婦人七七而天癸絶。村嫗常言曰：彀不彀[1]，四十六。四十七、八，養個老拉瓜[2]。四十八、九，還養一個吹鼓手。不知作何解。或曰：取萊衣歌舞[3]。或曰：以鼓樂送終。二說可以並存。

世俗紅白事俱用吹鼓手。謂之鼓手者，五聲非鼓不和也。謂之吹手者，吹雖用口，非手按之不成聲，亦猶書手、炮手之得名也。鄉言則謂之樓兒上的。不知何說。

京師此工，不過敷衍了事，頗不耐聽。附近鄉邑，亦皆不及林亭[4]。凡大套曲牌及零戲曲，俱能節奏得宜。器具既精，聲響自別。昔年北街王姓最善，其子王斌尤善竹音。鄉間戲場每邀之作隨手，後遂為梨園司鼓板以終身。

[1] 彀：副詞解作「夠」。彀不彀，即係「夠唔夠」
[2] 老拉瓜：上網查話係：瓜蔓已老而晚生的瓜，比喻老年生子。信住先。
[3] 萊衣歌舞：出自廿四孝故事：老萊斑衣。老萊子七十歲仲未死老豆老母，結果佢要憨憨鳩鳩扮BB仔跳舞，tum老豆老母開心。
[4] 林亭：唔知咩意思。我估係人名。

---清 李光庭《鄉言解頤》卷三人部

女人十四歲月經到，四十九就更年期。班村姑成日話：夠唔夠，睇四十六。四十七、八，生個老拉瓜。四十八、九，就生個吹鼓手。我都唔明點解。有人話：老蚌生珠，臨死咪有個老萊子服侍你囉。又有人話：臨老生個仔，同你吹啲打。兩個講法都講得通。

而家紅事白事都會搵吹鼓手。點解叫鼓手呀？因為隊band無鼓唔好聽。又點解叫鼓手呢？因為吹雖然係用口，不過你唔用手按，都係無聲出。所以又有啲人叫吹鼓手做：書手、炮手囉。我鄉下啲人叫吹鼓手做「樓兒上的」，屌，完全唔知點黎。

北京班吹鼓佬呀，好撚仆街架，求求其其吹啲聲出黎就學人收錢，我唔撚識咩？北京附近鄉邑啲吹鼓佬，都唔夠林亭好呀，佢咩都吹得掂。佢啲架餐好，吹出黎咪正囉。以前北街有個姓王既，吹得好呀。佢個仔少年阿斌，最叻吹蕭。鄉下戲場成日搵佢幫手吹呀，最尾咪喺戲場同人吹成世囉。

輕輕自推一下

之前bookmark 落到而家先追曬post

恭喜你已經成為關鍵少數

唔該巴打

巴打我有性趣 tg lihkgabcd

〈雞蟲始終會戴帽〉 [1]

天津某孝廉，與數友郊外踏青。皆少年輕薄。見柳蔭中少婦騎驢過，欺其無伴，邀眾逐其後，嫚語調謔。少婦殊不答，鞭驢疾行。有兩三人先追及，少婦忽下驢軟語，意似相悅。

俄某與三四人追及，審視正其妻也。但妻不解騎，是日亦無由至郊外，且疑且怒，近前訶之。妻嬉笑如故，某憤氣潮湧，奮掌欲摑其面。

妻忽飛跨驢背，別換一形，以鞭指某數曰：「見他人之婦，則狎褻百端﹔見自己婦，則恚恨如是。爾讀聖賢書，一恕[1] 字尚不能解，何以掛名桂籍也！」數[2]訖，逕行。某色如死灰，殆僵立道左不能去，竟[3]不知是何魅也。

閱微草堂筆記卷一

[1] 咁有警世意味既標題，梗係我自己加啦。
[2] 恕：作名詞解。絕對唔係解寬恕，寬恕係動詞。喱度既「恕」，係解推己及人之道。見《論語．衛靈公》：「其恕乎！己所不欲，勿施於人。」
[3] 數；動詞。即係鬧人既意思。廣東話都有「數臭你」
[4] 竟：絕對唔係解竟然。大約解做「最後」、「終於」。類似「有志者事竟成」。

天津有個舉人，同幾個巴打出去威，個個都係鹹濕仔黎。喺柳蔭之間見到有人妻騎驢經過，見佢孤令令一個，就諗住去鹹濕一下秋香姐。人妻怕左班鹹濕仔，快驢加鞭急急走。有兩三條鹹濕仔身體好，追得到。喱個時候，人妻竟然下驢同佢地吹水，含哂春咁款。

之後孝廉同其他腎虧既都追上黎，一睇，嘩屌，原來係舉人老婆黎。但係舉人老婆明明做開死魚，唔識騎驢仔，今日又無出過街。舉人又奇怪又嬲，上前鬧鳩老婆，但係老婆又唔啋佢，繼續兜口兜面畀帽舉人戴。舉人怒氣如潮湧，血上子孫根，準備一野摑落老婆塊面度。

老婆突然飛左上驢背，樣都變埋。一鞭指住舉人話：「仆你個街，見有得屌人地老婆，就扯哂旗，出哂汁。到自己老婆做雞，就扮撚哂受害者咁。你讀撚過書架，推己及人識唔識？今日你畀帽人，聽日到你戴帽。喱個道理都唔明，仲學人做舉人？」

畀人屌完，舉人成個變左灰色，企喺度唔撚郁，最後都唔知係咩妖怪。

夜D 搵你

多謝你呀，得閒就推下post , 想睇d 咩類型都可以講下

想睇啲簡單啲容易明個啲
我文言文超級差

推 醫古文啦 之前睇過一個點救吊頸死嘅 都幾得意

想問「不知是何魅也」係點解？

魅：「鬼魅」。成句解：唔知係咩妖怪

我揀既應該都唔算難 ?

好呀

唔該，我仲以為「魅」有其他解釋添

子不語裡面嘅兔兒神都好正
留名跪求巴打盞鬼嘅翻譯

上面有幾個巴打都有提到"子不語"，但係我無書在手呀

盞唔盞鬼，好視乎原文。有好多真係悶到幫佢唔到

Hehe 守護神

樓豬係咪中文系

係維基文庫搵到嘅得唔得?
巴打你ok嘅話我夜少少copy上嚟

隨便

岩呀，仲乞緊食

有冇d hehe文？尤其是屈原的

國初，御史某年少科第，巡按福建。有胡天保者愛其貌美，每升輿坐堂，必伺而睨之。巡按心以為疑，卒不解其故，胥吏亦不敢言。居無何，巡按巡他邑，胡竟偕往，陰伏廁所窺其臀。巡按愈疑，召問之。初猶不言，加以三木，乃云：「實見大人美貌，心不能忘，明知天上桂，豈為凡鳥所集，然神魂飄蕩，不覺無禮至此。」巡按大怒，斃其命於枯木之下。

逾月，胡托夢於其里人曰：「我以非禮之心干犯貴人，死固當，然畢竟是一片愛心，一時癡想，與尋常害人者不同。冥間官吏俱笑我、揶揄我，無怒我者。今陰官封我為兔兒神，專司人間男悅男之事，可為我立廟招香火。」閩俗原為聘男子為契弟之說，聞里人述夢中語，爭醵錢立廟。果靈驗如響。凡偷期密約，有所求而不得者，咸往禱焉。

程魚門曰：「此巡按未讀《晏子春秋》勸勿誅羽人事，故下手太重。若狄偉人先生頗不然。相傳先生為編修時，年少貌美。有車夫某，亦少年，投身入府，為先生推車，甚勤謹，與雇直錢，不受，先生亦愛之。未幾病危，諸醫不效，將斷氣矣，請主人至，曰：『奴既死，不得不言。奴之所以病至死者，為愛爺貌美故也。』先生大笑，拍其肩曰：『癡奴子！果有此心，何不早說矣？』厚葬之。」

quote返source先

唔該晒巴打

清朝初年，某名御史好後生就做官，做到福建巡按。有個叫胡天保既，中意人靚仔，每次御史升堂審案，胡天保就匿埋一邊丁。巡按覺得好奇怪，但係又唔知點解，其他官吏雜卒梗係都唔敢講啦，你丁女上司都唔會同佢講啦，更何況男上司？巡按住左無耐，就巡第二個地方。胡天保竟然跟埋住佢去，仲靜靜雞匿喺廁所昅人屎忽 。巡按更加覺得有古惑，召條偷窺狂黎問，起初梗係唔肯答啦，之後巡按用刑，偷窺狂咪話：「實在係大人太靚仔，我念念不忘。雖然明知大人個屎忽，唔輪到我拮 ，但係我朝思暮想，一時忍唔住跟你入埋廁所呀。」巡按嬲到仆街，喺枯樹下打撚死佢。

過左一個月，胡生托夢鄉里人：「我用非禮之心得罪人，係抵死，不過始終係愛呀哈利，一片癡心，同害人唔同。地府啲官吏有笑鳩我，有串鳩我，但係就無人嬲我既。而家地府封我做兔兒神，專管人間hehe事，大家一場同鄉，不妨同我起間廟拜下我。」福建浙江嗰邊，本來就有買起個男仔做契弟既做法。一聽到哩個夢，個個都爭住夾錢起廟。結果間廟又真係靈。之後凡係想偷食出軌，想屌又屌唔到既，都走哂去拜。

程魚門話：「巡按無讀《晏子春秋》故仔呀，所以打到咁重手。好似狄偉人先生就唔係咁呀。相傳先生做編修嗰陣，後生靚仔。有個車夫，又係後生，賣身入狄府，幫狄生推車 。好勤力呀佢，畀錢佢都唔要，狄生都好中意佢。過無耐，車夫病到就死，醫唔到，就斷氣，請狄生去見佢。車夫話：『我都死啦，係時候表白。我之所以病到死，係因為中意你靚仔呀。』狄生大笑，拍拍車夫膊頭話：『死佬，你唔早講？』之後車夫死左，狄生仲厚葬佢。」

子不語都幾有趣，有時間我會睇下，多謝幾位巴打。

留名 超好笑 會繼續追post支持

回返hehe巴打，原本我打算po 喱篇：

〈壽板〉

有好男風者，夜深投宿飯店。適與一無鬚老翁同宿，暗中以為少童也，調之。此翁素有臋風，欣然樂就，極歡之際，因許以製衣打簮，俱云不。問所欲何物，答曰：願得一副好壽板。

清 遊戲主人《笑林廣記》卷七世諱部

有個中意hehe既，深夜投宿飯店。咁岩同個無鬚既阿伯瞓，黑媽媽摸落以為係後生仔，搞佢。嘩，姣婆遇著脂粉客，或者hehe撞正屎忽鬼，原來阿伯都係hehe，就係咁就啪左。嗱，無論古今中外，你啪啪啪嗰陣，實會諗方法冧人既。所以hehe就講話買衫送簮，但係對方都話唔要。咁hehe問佢想要咩啦，佢答話：想要一副靚棺材。

然後，hehe射左。

謝謝你

多謝巴打 譯得好正好好笑 尤其紅字

巴打不如諗下出書 你呢個港式生動譯法其實好吸引

如果留心睇的話
就會明點解而家契弟係用嚟鬧人

睇到紅字我直接諗咗去用「為」字做被動句式
不過可能「為大人推車」同「為大人推車」
兩樣野輪流發生

邊有人會畀錢睇

論港式寫法，我最中意睇史兄既page

今晚唔會有，聽晚唔會有，後晚可能會有

至少我會
琴日都推薦左呢個post比幾個frd睇

多謝你先。 暫時目標係將喱個post 寫到1001

巴打出文未

都幾肯定今日唔會有

我仲有hehe兩則，同埋法比既民間娛樂未找數。

你又想睇d咩？不妨講下，雖然我唔擔保搵到

搵下啲好似第一篇果啲得唔得
膠膠地果啲

都幾難，你見我攞佢黎打頭炮就知係萬中無一啦

推 想睇hehe

輕輕一推

真乖，封你做兔兒神，專管人間hehe事

咁你係咪要俾我跟入廁所目及屎忽

清 翟灝《通俗編》[1] 卷三十一

〈蹴毬〉

【漢藝文志[2]】兵技巧類有《蹵[3] 二十五篇》。師古 [4]曰：以韋[5] 爲之，實以物。蹵踏之，以爲戲也。蹵，陳力之事，故附于兵家焉。

【唐音癸籤[6]】唐變古蹴鞠戲爲蹴毬。其法：植兩修竹，高數丈，絡䋞于上爲門以度毬。毬工分左右朋，以角勝負。

【按】鞠，實以毛，見漢〈霍去病傳〉注。而唐時毬製，亦不與舊同。歸氏子嘲皮日休[7]云：八片尖斜砌作毬，火中燖了水中搡。一包閑氣如常在，惹踢遭拳卒未休。葢又今所謂氣毬也。

[1] 《通俗編》：見到咩低能野，翟灝都會抄低，久而久之，成為一本重要記錄。詳見：
[2] 漢藝文志：即係《漢書藝文志》。創立左圖書分類法。文獻學我唔熟，自己睇維基。
[3] 蹵：原字出唔到。其實係蹴鞠既異體字。同一個字，可以有好多唔同寫法，譬如：升昇、牀床。正字以外既，都叫異體字。蹴鞠個「鞠」，原來有好多寫法，自己睇下：
[4] 師古：即係顏師古，注漢書既人，好勁既，唔好理佢。
[5] 韋：可以解做獸皮。唔好問我點黎，我都係查字典。
[6] 唐音癸籤：晚明既一本極重要詩學論著。叫得「癸」籤，即係有甲乙丙丁籤。可惜又可幸地，無印到出黎。
[7] 歸氏子嘲皮日休：歸氏子，唔知咩人黎。皮日休，唐代詩人。佢地寫左兩首詩互串對方姓氏：
（皮）日休賦《龜》詩嘲歸氏子曰：「硬骨殘形知幾秋，屍骸終是不風流。頑皮死後鑽須遍，都為平生不出頭。」歸氏子以姓嘲（皮）日休云：「八片尖斜砌作毬，火中燖了水中揉。一團閑氣如常在，惹踢招拳卒未休。」
第一首詩，皮日休借「歸」「龜」同音串人。以前用龜甲占卜，做法係先鑽孔再烤，根據裂紋判斷吉凶。皮日休將龜殼被人又燒又鑽，笑烏龜無膽「不出頭」。就係咁串姓「歸」既人係烏龜。

第二首詩，歸生話皮日休係「毬」，即係皮球。原來個波係由八片唔知咩野砌成，又要被水火搞過，中間有一團唔知咩，令佢充到氣，所以抵成日被人拳打腳踢。 就係咁，唐代做「蹴毬」既少少步驟就流傳落黎。

《漢書藝文志．兵技巧類》，有記載到《蹵二十五篇》喱本書。顏師古做注譯嗰陣話：，係用獸皮整，中間塞啲野充實佢。然後大大力咁踢，用黎玩。蹵，就係用力既方法，所以屬於兵書。

《唐音癸籤》又有記載，唐代將古時既蹴鞠，改爲蹴毬。點玩呢？就插兩碌竹，幾丈咁高，再織個網去計入唔入。蹴毬分左右兩隊比賽，以分勝負。

作者翟灝按：鞠，即係漢代既足球，係用毛去整實佢既。睇返漢書〈霍去病傳〉注。但係唐代整足球既方法，同漢代唔同。你睇完歸氏子串皮日休首詩，就知同而家(清代) 既氣毬差唔多，個波中間係有氣既。

還返法比巴打條數。

又話說飛機巴打課金供養我，其實係同我買左兩本書。

好快我會有新書睇，大家又會有新文睇。大家記住祝飛機巴打打丁順暢。

我屎忽仲係處，唔好

癡線，點解我d正皮會多過成人台個港女回憶post

今晚盡量出埋啲hehe佢。星期六要陪個女人睇牙

喱篇係承接#319 〈兔兒神〉既

〈契兄弟〉

閩人酷重男色，無論貴賤妍媸，各以其類相結。長者爲契兄，少者爲契弟。其兄入弟家，父母撫愛如壻。弟後日生計及娶妻諸費，俱取辦於契兄。其相愛者，年過而立，尚寢處如伉儷。至有他淫而告訐者，名曰㚻奸 [1]。㚻字不見韻書，蓋閩人所自撰。其昵厚不得遂意者，或相抱繫溺波中，亦時時有之，此不過年貌相若者。

耳近乃有稱契兒者，則壯夫好淫，輒以多貲聚姿首韶秀者，與講衾裯之。好以父自居，列諸少年於子舍，最[2]為逆亂之。尤聞其事，肇於海寇云：大海中，禁婦人，在師中有之，輒遭覆溺，故以男寵代之，而酋豪則遂稱契父。因思孫恩 [3]在晉，以諸妓妾隨軍，豈海神好尚，亦隨今古變改耶。

明 沈德符《萬曆野獲編》補遺卷四

[1] 㚻奸：博大精深的兩個字。在契兄弟關係中，若有一方變心，稱為「㚻奸」。
[2] 最為逆亂之：最、聚係通假字。即係聚埋一班少男玩hehe。
[3] 孫恩：自己睇。

福建、浙江班人，中意hehe。無論你係有錢定窮撚、男神定柒頭，只要傾得埋就可以啪。大既叫契哥，細既做契弟。契哥去契弟屋企，契弟老豆老母會當契哥係女婿咁看待。他日契弟既生活費同娶老婆既錢，全部都係契哥包辦。想知點解？

哈利，如果係真愛既，過左三十歲，佢地仲會一齊瞓，好似兩公婆咁。直至其中一方變心，福建人叫哩種人做㚻奸。㚻字你睇韻書搵唔到架，大概係福建人自創既。又有啲親昵又感情深厚既，如果愛情既路上遇到阻礙，仲會浪漫到攬住一齊跳海。哩啲事成日都有架。以上講既係年紀相約既hehe。

近排又聽到話咩契仔，即係啲成年人，用錢黎收買未成年少男，話缺乏安全感，要人同佢一齊瞓。哩啲人中意自稱爸爸，成日安排啲少年住自己屋企，聚埋一齊玩群P 。聽講哩味野，係由班海寇帶起既。以前大海行軍，唔可以有女人，一有架船就會沉，所以就搵男人代替囉，而啲大佬就叫做契父。屌，晉代孫恩打仗，咪又係帶住一堆妓妾做肉便器，又唔見佢沉？唔同去到明代海神先突然中意hehe咩？

好鬼搞笑呀個post 巴打繼續努力

其實hehe又有咩好怕喎

喱篇同樣係承接#319 〈兔兒神〉既

〈傲嬌受．齊景公〉[4]

景公蓋姣，有羽人視景公僭者。
公謂左右曰：「問之，何視寡人之僭也？」
羽人對曰：「言亦死，而不言亦死，竊姣公也。」
公曰：「合色寡人也？殺之！」
晏子不時而入，見曰：「蓋聞君有所怒羽人。」
公曰：「然。色寡人，故將殺之。」
晏子對曰：「嬰聞拒欲不道，惡愛不祥，雖使色君，于法不宜殺也。」
公曰：「惡然乎！若使沐浴，寡人將使抱背。」

[1] 姣：樣靚。所以話人姣，即係話人靚。如果聽到港女鬧人姣，即係佢妒忌人靚。
[2] 羽人：官名。字典話：周代設置，掌按時徵鳥羽的事。斷估係收集羽毛既官，唔肯定。
[3] 僭：不敬。何視寡人之僭也：做咩望我望得咁不敬。
[4] 實在太欣賞自己喱個標題，忍唔住想話畀大家知

--- 晏子春秋．外篇下．景公欲誅羽人晏子以為法不宜殺

齊景公好靚仔，某日有個羽人小官，兜口兜面望住景公，咁係不敬之罪黎。
景公就港女上身，同啲跟班講：「挑那媽，問條仆街做咩望我！」

羽人答：「講又死，唔講又死。其實，我，丁，緊，你。」
景公話：「J寡人？9527，殺佢！」
晏子咁岩到，就話：「聽講大佬你發緊火喎。」
景公話：「岩呀，鹹濕到連我都夠膽敢丁，喱啲變態一定要殺。」
晏子就答：「我聽講唔畀打丁 (抗拒慾望) 不人道，請人食檸檬 (拒絕人示愛) 就唔老黎。雖然佢係J 緊你，但係J 下人唔洗死既。」
景公就突然小受上身話：「好衰架，既然殺佢唔到，就罰佢同我一齊沖涼，幫我刷背啦 ~ 」

打風宜推post呀各位

有無巴絲想點下題目 ?

有冇講調戲良家婦女既故事

你就識揀

買左新書，今晚出課金報告

ching ho ball

喺二手書店買的書。大家有咩就多謝飛機巴打

簡介： 以下全copy自四庫總目提要。睇下我唔譯既情況下，大家文言文有無進步到？

《閩小紀》•四卷

國朝周亮工撰。亮工字元亮，號櫟園，祥符人。前明崇禎庚辰進士，授濰縣知縣。入國朝，官至戶部右侍郎，以事革職，終於江南督糧道。

是編乃其官福建布政使時所作。多述其地物產民風，亦兼及遺聞瑣事與詩話之類。敘述頗為雅令，時時參以議論，亦有名俊之風，多可以為談助。其中如辨李騏、馬鐸無同母事，倒掛鳥非桐花鳳，金鳳傳為明末徐熥偽託，考亭乃黃氏亭名，非朱子之號，蠻鼓洋為鞔鼓之訛，李白僧伽歌與神僧傳李邕碑打錢以為徒手相搏，未免強作解事耳。其中閩酒朱竹諸條，與所作因樹屋書影彼此複出。蓋興到即書，偶然未檢。

然在近代說部之中，固為雅馴可觀矣。書中所記，不名一格，宜入之於雜家；而自始至末，皆談閩事，究為方志之支流，故附書地理類焉。乾隆五十年十月恭校上。

正皮留名

純粹好奇，有幾多人真係追到哩頁既，就正皮哩個留言，唔該

你真客氣

哩兩三日哩度會停一停，我會開個極短post講一塊秦代碑文

正皮左冇得再正

小弟中文差,
學文言文最好教材
以前讀啲篇章太悶啦..

留明

正喎

得閒無事做，可以過去睇小篆。但係千祈唔好問文字學問題，因為我唔會識答

撐

加油，好正

巴打可唔可以解詳細d li句，就咁睇以為佢驚俾人執番梘

巴打有無講腳ge文，聽聞以前好多腳膠，好想知佢地點描述

無乜重口野喎

討厭，原來係咁。那麼在我沐浴的時候，就讓他來給我刷背好了

個惡字，其實應該唔係厭惡既意思。

應該係用黎表示驚訝。「惡！然乎！」正統咁翻譯應該係「哦，原來係咁。」

參：

又唔能夠日日都屌鬼飲尿咁充實既

嘗試下

感謝巴打

哩度有無人寄過包裹去美國？

屋企人寄過

有無得到付 ? 即係收嗰個畀郵費

係你逼我既

〈龍蝦〉

相傳閩中龍蝦，大者重二十餘斤，須三尺餘，可作杖，海上人習見之，予在會城曾未一睹。後至漳，見極大者亦不過三斤而止。
頭目寔作龍形，見之敬畏，戒不敢食，後從張麡陽席間誤食之，味如蟹螯中肉，鮮美逾常，遂不能復禁矣。

--- 閩小紀 卷一（本書由飛機巴打贊助 ）

相傳福建、浙江嗰邊既龍蝦，大既成二十幾斤，鬚三尺幾長，可以用黎做拐杖。班行船佬成日見呀，但係我住係會城就仲見過。後來我去漳州，見過極大既，都係三斤左右。

龍蝦龍蝦，龍唔似龍，蝦唔似蝦。龍形既蝦，正常人見到就驚，邊有可能夠膽食。

後來呀，我喺陸八狗個party 度唔小心食左，嘩屌，好似蟹鉗肉咁，好撚好食呀 ，之後我就晚晚都食龍蝦了

留名支持

打漏字, 自膠

最後嗰段唔係話個頭好似龍咁咩，另外其實敬畏一詞係敬大放畏定倒轉

好好，證明你有睇原文。

紅字唔明你問咩

敬大「於」畏
現代敬畏個畏嘅比例比較細，想知古啟釗時嘅呢個字係同現今日一樣解法，定係好似你咁講得個驚字

屌佢老母個moon自己打啲字出嚟
姐係我會話係佢好似龍，啲人當佢神咁拜，所以無食

我哋諗我都要整個下部機，次次唔係打錯字就自己打啲奇怪字出嚟

唔似有，相反美國寄過黎就幫到你

不定期一推

問過屋企人上次寄包裹去美國都係自己畀
急唔急? 唔急我今晚問下嗰邊個親戚

唔洗唔洗，已解決，多謝你。

事緣有個美國人同我買好多書… 我極度懷疑佢係連登仔 (係你就揮個手喎)

strong post lm
hehe文釋得好搞笑

除非我列哂古時啲「敬畏」例子出黎，否則喱條問題好難答。

我只會講，通常典籍用「敬畏」，都係敬畏天地/ 君王。至於敬多定畏多，我就唔敢答你啦。

樓主釋得好頂癮，留名追Post

畀篇美腿文你

〈論腿爪第八〉

腿者，如屋之柱，如樹之根，亦爲最要。若腿爪不佳，仍諸䖏雖好，㮣爲平常，萬不能到十足之羙。

腿根以下肘粗大、不長、不短、不粗、不細，圓而周正，不露骨節，指甲不長，肘小鱗細，状如魚之細鱗敷骨者爲上。其色必鮮明爲上，如去皮之葱白，上有硃砂班粒者爲硃砂腿，爲第一種也。其次葱白腿，純白無斑光亮。又其次銀細腿，其色如銀母 [1] 之色。又有白腿、暗金腿、臘腿、色亮者爲金色，暗者爲臘，皆爲平常。最下者肘大鱗粗、鈍峰腿、三楞腿、毛腿、臘腿、帶油黄色、紅鱗雀斑、烏鱗黒斑者，此種皆不堪畜養。

爪者亦喜鱗細，圓而周正，不露骨節。中長一指卧而勾者，爲蝦爪。三指盡勾爲蟠香爪。皆爲下等。三指内有向上曲者，爲拱指。後指向前者，為抿登。抿登、拱指，無忌。

[1] 銀母：即係雲母。自己google 睇顏色。

---清 佚名《鷄譜》

嗱，古語有云：廣東人做雞有好多方法。喱篇《鷄譜》就好可能係廣東人寫既。

腳呢，好似屋柱，又好似樹根，好重要架，簡直係支撐住成個人既靈魂。如果對腳唔靚，即使你樣靚腰細大波，都只係普通料，永世都做唔到女神。

真正既美腿，下肘要有肉、不長、不短、不粗、不細，圓得黎整齊，唔會瘦到凸哂骨，指甲唔長，肘細皮滑，好似條魚咁，摸落無骨先係好野。喱啲腳，顏色一定亮麗有光澤，好似去皮既葱咁白，如果摸落有少少起砂，我就真係恭喜你呀，你揀到條頂級純天然美腿，可以返屋企慢慢玩。

第二級既就係葱白美腿，純白無斑光亮。再低一級就係銀細腿，好似雲母咁既色。仲有白腿、暗金腿、臘腿。顏色亮麗就係金色，暗既就臘色，都係普通料，成個MK都係，唔多講。

最低賤既腳，肘大皮粗，圓碌碌、三角形、多毛、暗啞臘、油黄、紅皮起斑、黑皮起斑，哩啲睇見就唔開胃，做免費雞都無人食。

嗱，我地做腳膠要做得專業啲，睇埋腳趾。腳趾都係要皮薄，圓得黎整潔，唔好凸舊骨出黎。如果中間有一隻腳趾特別長，仲勾起既，我地叫蝦爪。又有一種，三隻腳趾勾起既，叫做蟠香爪，唯兩種係最低賤既。至於腳趾有向上曲既，叫做拱指。又有啲倒後生既，叫抿登。喱兩種腳係特別啲，但係啜起上黎係無問題既，可以安心食用 。

哩篇唔會有正確翻譯，因為我相信大部份都易明。有若干句子解唔通既，可以提出。

再者，我好肯定大家唔想睇正確翻譯

唔知仲有無數未找，睇落好似找哂。

有咩想睇既，可以喺度講低。

撐，祝你早日搵到工

Hehe文就曾經post過啦，唔知以前有無sheshe文呢？

謝謝你, 話說我終於收到final in, 之後哩三個禮拜應該唔會出post

之前有巴打話想分享戲曲 或者其他野既, 歡迎用我個場

最後，我話左目標係寫到1001, 所以喱度唔會突然太監, 多謝各位

笑到我抽根 巴打more

估唔到古人都食開白滑腿

巴打加油 多謝你篇文

哩個真係被你考起，稍微search過下，無。

過三個禮拜同你認真搵

有冇講唔同酒嘅，連如米酒麥酒藥酒，好多都只係見講飲酒個行為

哩個唔難

兔仔你成日夜晚推post喎，早睡早起身體好呀

有冇d講唔同體位嘅

我篇醫古文呢

瞓唔著 咁book定一篇文言講失眠

哩個素女經有。

想點醫法

洋甘菊可以安神定驚，有一期我瞓唔著都係靠佢，可以試下。

然後你會早左起身痾尿，因為臨瞓飲水

要配合重口味就梗係性交轉運 房中術啦

咩亂倫 近親相姦 NTR 我愛一碌葛…等等等等，我完全唔識，你放心啦

咁要睇多d書學下啦

不如試下我揀篇文上黎，你地試下一人譯幾句 ?

文呢屌

〈唔好信北京〉

(A)人情狙詐，無過於京師。余嘗買羅小華墨十六鋌，漆匣黯敝，真舊物也。試之，乃摶泥而染以黑色，其上白霜，亦盦於濕地所生。

又丁卯鄉試，在小寓買燭，爇之不燃。乃泥質而冪以羊脂。

(B)又燈下有唱賣爐鴨者，從兄萬周買之。乃盡食其肉，而完其全骨，內傅以泥，外糊以紙，染為炙爆之色，塗以油，惟兩掌頭頸為真。

(C)又奴子趙平以二千錢買得皮靴，甚自喜。一日驟雨，著以出，徒跣而歸。蓋靿則烏油高麗紙揉作縐紋，底則糊黏敗絮緣之以布。其他作偽多類此，然猶小物也。

(D)有選人見對門少婦甚端麗，問之，乃其夫游幕，寄家於京師，與母同居。越數月，忽白紙糊門，全家號哭，則其夫訃音至矣。設位祭奠，誦經追薦，亦頗有弔者。既而漸鬻衣物，云乏食且議嫁。選人因贅其家。

又數月，突其夫生還，始知為誤傳凶問。夫怒甚，將訟官。母女哀吁，乃盡留其囊篋，驅選人出。越半載，選人在巡城御史處，見此婦對簿。則先歸者乃婦所歡，合謀挾取選人財，後其夫真歸而敗也。黎丘之技，不愈出愈奇乎？

(E)又西城有一宅，約四五十楹，月租二十餘金。有一人住半載餘，恒先期納租，因不過問。一日，忽閉門去，不告主人。主人往視，則縱橫瓦礫，無復寸椽，惟前後臨街屋僅在。蓋是宅前後有門，居者於後門設木肆，販鬻屋材，而陰拆宅內之梁柱門窗，間雜賣之。各居一巷，故人不能覺。累棟連甍，搬運無跡，尤神乎技矣。

(F)然是五六事，或以取賤值，或以取便易，因貪受餌，其咎亦不盡在人。錢文敏公曰：「與京師人作緣，斤斤自守，不入陷阱已幸矣。稍見便宜，必藏機械，神奸巨蠹，百怪千奇，豈有便宜到我輩。」誠哉是言也。

A-F 睇下有無人想試下譯 ? 譯得好會有獎品：成功感一份

出貓工具：

我試呢個

返工悶睇下先

嗱，咪話我唔教精你班友。北京嘅人呢，就好撚古惑嘅。我就曾經買過十六塊「羅小華」牌嘅墨，咁裝墨個盒呢，睇落黑過阿嬌隻鮑魚，又爛過我條底褲。咁應該係真野啦，點知一磨，先發覺塊墨原來係用泥整岀嚟，然後再染黑佢。塊墨上面嘅白霜，原來係發咗霉。

又有一年，我去準備考鄉試。諗住買定蠟燭，等考完試就燒撚曬所有野佢啦。點知支蠟燭，就好似牛皮燈籠咁，點極都點唔著。後來發現支蠟燭原來又係用泥做嘅，泥上面再用羊脂嚟覆蓋住。

法比靚助攻

譯得好，有粗口，仲有阿嬌。正

失禮晒

仲有盞燈下面賣掛爐鴨嗰條冚家拎，又係伏味濃郁㗎喎。我大佬萬周就瀨過佢野喇，佢買返嚟嗰隻鴨呢，原來係隻二手鴨嚟嘅。乜撚野叫二手鴨？原來嗰隻鴨嘅骨，就好似菠蘿炒飯個菠蘿一樣，係重用嘅。條冚家拎用泥塞滿咗隻鴨，再用紙嚟扮係隻鴨嘅皮。最後染到張紙好似燒鴨皮嘅顏色咁，掃埋層油上去，咁就似到十足十喇。成隻鴨呢，就只有兩隻鴨掌同個頭係真嘅。諗諗吓，條冚家拎又幾好手功喎！

真心求教，「從兄」即係乜野關係？

堂兄弟。

同老豆通常叫胞兄，好似係。

燈下有啲奇怪，唔知有咩借代意思，搵日認真查下

大家真係好，互動譯古文都有人彩我，實在超出想像

唔該

高質

話說我屋企個家丁，趙平都曾經中過伏。

有一次佢用咗二千蚊買咗對喺西域嚟嘅皮鞋，打算用嚟yo女啦。有一日落雨，佢照樣著住對皮鞋岀街啦。點知返嚟嗰陣，條粉腸竟然鞋都無著就返嚟。問佢做乜yo女yo到連鞋都無埋，佢先同我講對鞋原來又係黑心貨，個鞋筒係用烏油高麗紙，捽到好似皮嘅縐紋咁。而個鞋底就係用黑心棉，再包一層爛布咁樣整岀嚟。

基本上，北京城嘅造假呢，都係咁上下㗎喇。所以本地人根本就唔會當係乜野一回事。

其他作偽多類此，然猶小物也。

我又玩吓

宛平陳鶴齡，名永年，本富室，後稍落。其弟永泰，先亡。弟婦求析箸，不得已從之。弟婦又曰：「兄公男子能經理，我一孀婦，子女又幼，乞與產三分之二。」親族皆曰不可。鶴齡曰：「弟婦言是，當從之。」弟婦又以孤寡不能徵逋負，欲以貲財當二分，而己積年未償借券，並利息計算，當鶴齡之一分。亦曲從之。後借券皆索取無著，鶴齡遂大貧。此乾隆丙午事也。陳氏先無登科者，是年，鶴齡之子三立，竟舉於鄉。放榜之日，余同年李步玉居與相近，聞之喟然曰：「天道固終不負人。」

---閲微草堂筆記 第十九卷---

皇天不負苦心人

喺宛平城嗰度有一個人，姓陳名永年字鶴齡。本身係一個有錢仔嚟，後來好唔好彩家道中落。

陳鶴齡有一個細佬叫陳永泰，一早就死撚咗，而且留低埋老婆仔女。個弟婦就用未亡人嘅身份，要求分身家。陳鶴齡迫不得已，先至勉強應承個八婆。

「嗱大佬你係男人，應該可以好好運用你嗰一份家產。我就一個女人仔，又要帶住兩隻化骨龍，所以我要三分之二嘅家產。」聽到個弟婦開個咁嘅價，大姨媽三叔公四表嬸都話唔應該咁去分家產。但係陳鶴齡又好野呀，佢話：「你不如冚副家產要曬佢吖弟婦講得好啱，你點話點好啦。」

弟婦即刻打蛇隨棍上，又話自己唔適合岀街去收街數，所以想要曬屋企裏面嘅財物嚟當係佢嗰份。而剩底嗰三分之一，全部都係未收返嚟嘅街數，但陳鶴齡亦都應承咗佢弟婦 (仆你個街駛唔駛俾埋個蘿友你呀？)。後來街數全部收唔返，搞到陳鶴齡窮到褲穿窿。

呢件事係喺乾隆丙午年發生嘅，之前陳家無一個人係讀到書嘅。就喺嗰一年，陳鶴齡個仔竟然上到位，喺鄉試度考到舉人。喺放榜嗰日，同我同期高中嘅李步玉聽到呢件事，都話：「個天係唔會辜負好心人嘅」

叻仔呀法比 地球既未來就交畀你

如果唔介意我譯得柒，揀嘅文唔夠重口味嘅話。有時間我都可以post上嚟俾大家睇

兩個巴打都好叻仔
好奇古代hehe多，但有冇sheshe

古代記載女人真係好少。

唔係烈婦貞婦就係有特別才能。而哩啲女人，通常係附注喺個男人後面。

要古代男人寫篇文講兩個女人，仲要係sheshe, 其實我懷疑根本就無。

景城西偏，有數荒冢，將平矣。小時過之，老僕施祥指曰：「是即周某子孫，以一善延三世者也。」蓋前崇禎末，河南、山東大旱蝗，草根木皮皆盡，乃以人為糧，官吏弗能禁，婦女幼孩，反接鬻於市，謂之菜人，屠者買去，如刲羊豕。
周氏之祖，自東昌商販歸，至肆午餐，屠者曰：「肉盡，請少待。」俄見曳二女子入廚下，呼曰：『客待久，可先取一蹄來。』急出止之，聞長號一聲，則一女已生斷右臂，宛轉地上，一女戰慄無人色，見周，並哀呼，一求速死，一求救。周惻然心動，並出貲贖之，一無生理，急刺其心死，一攜歸，因無子，納為妾。竟生一男，右臂有紅絲，自腋下繞肩胛，宛然斷臂女也。後傳三世乃絕。皆言周本無子，此三世乃一善所延云。」

---閱微草堂筆記 卷二---

菜人

景城西邊嘅郊外地方，有幾個荒廢咗，就嚟平嘅墳頭。細個嗰陣，我試過同屋企個老僕人施祥行過。佢當時同我講，嗰幾個墳頭原來係屬於周生嘅子孫嘅。當年因爲周生做咗一件好事，先至令到佢有仔送終。

話說崇禎嗰陣，河南山東都發生旱災同蝗禍。當連草根樹皮都食曬嘅時候，就開始食人，官府都理唔到，女人同細路都會俾人綁起對手，當係一件貨咁放喺市集度賣。仲幫佢地改咗個朵叫「菜人」。屠夫買咗「菜人」之後，就會好似豬羊咁樣劏嚟食。

話說周生喺東昌做完生意返嚟，去到餐廳諗住食晏。但個屠夫就話無曬肉，要周生等一陣。隔咗一陣，個屠夫拖咗兩個女人入廚房，又喺度鳩叫：「個客等好耐嗽，上住隻腳俾佢𡃤住先！」周生想去阻止嗰陣就聽到有女人嘅鳩叫聲。

原來其中一個女人，右手臂已經俾個屠夫斬咗落嚟，喺地上面左碌右碌，另一個就嚇到青都面曬。兩個女人見到周生，一個想死一個想走。最後周生唔忍心，所以贖返佢地兩個。無手嗰個女人救唔到，只好一刀攞佢命。另一個就帶返屋企啪啪啪，日啪夜啪後就生咗個仔岀嚟喇。個仔岀世時隻右手臂有條紅色血絲，由腋下到肩胛，就好似嗰個斷臂女人咁樣。後來周生過咗三代先絕後。

好多街坊都話因爲周生本身係無仔送終嘅，就係因為佢做咗呢件好事，先可以斷後香燈。

我今日先睇到原來有呢個post

菜人呢個都幾好睇喎

聽講宋朝好開放 d女人會著deep v 如果有絲巴打 有讀過性文化史應該有梳屎

推一推

先前有巴打話想睇 子不語，有無邊位巴打可以想試下譯？

有個選人睇中咗對面屋個人妻，後來先知人妻個老公長期岀咗埠，人妻就同老母一齊住。

如是者過咗幾個月，有一日人妻屋企度門黐曬白紙，冚家喊到豬頭咁，原來人妻個老公死鬼咗。因為搞白事又起壇又作法又無乜人去接濟佢地，所以人妻已經山窮水盡。人妻淪落到要賣佢自已嘅胸圍底褲，而且想即刻搵人返頭嫁。選人見有咁好機會，就入贅咗人妻屋企。希望有機會玩母女丼

跟住又過咗幾個月，突然人妻老公生勾勾咁返咗嚟，先知原來之前係誤傳死訊。老公慶過火屎，就去咗報官。人妻同老母就同老公求情，老公叫選人乜野都唔準攞就趕走咗佢。

過咗半年後，個選人喺巡城御史度，見到人妻喺度同人對簿公堂，先發現原來人妻搵人係打籠通，夾埋呃選人嘅錢。後來人妻個真老公先至事敗。喺北京呢個地方，騙徒嘅手法真係層岀不窮呀！

呢個譯得有少少1999 希望大家明白

八珍惟熊掌、鹿尾為常見，駝峰出塞外，已罕覯矣。猩唇則僅聞其名。乾隆乙未，閔撫軍少儀饋餘二枚，貯以錦函，似甚珍重。乃自額至頦全剝而臘之，口鼻眉目，一一宛然，如戲場面具，不僅兩唇。庖人不能治，轉贈他友，其庖人亦未識。又復贈人。不知轉落誰氏，迄未曉其烹飪法也。

---閱微草堂筆記 卷十五---

八珍*嚟講呢，最常見嘅就係熊掌同鹿尾，而駝峰呢，就算你去到塞外呀，都好難搵到㗎喇。仲有一樣叫猩唇嘅食材，都淨係聽過個名唧。

乾隆乙未年嗰陣，閔少儀將兩枚猩唇包到好靚咁送俾我。嗰兩枚猩唇，嚴格嚟講係塊面皮，因為佢係由額頭𠝹到落下巴，然後再臘成一塊。塊面皮嘅眼耳口鼻，都可以睇得清清楚楚。所以「猩唇」其實唔係淨係得兩片咀唇，而係好似喺戲院見到嗰d面具咁樣。

當時我將兩枚猩唇俾咗屋企個廚師，但佢連點處理都唔識，莫講話係煮吖。於是我就送咗俾個朋友，但係佢個廚師都係唔識。所以我朋友又再轉送俾人。最後送吓送吓，都唔知去咗邊，所以我到宜家都唔知呢樣食材係點煮法。

*八珍，係指八種珍貴食材(唔係甜醋)，呢篇文章指嘅係「山八珍」，詳情請參考

法比加油呀。尋晚你表現唔錯，係其他人on 9

話說西城有筍盤出租，四五十楹*1都係月租廿幾兩銀子左右。

有條友租咗落嚟住一段時間，主人家見佢次次喺收數之前就已經交晒租金咁，就列咗佢入白名單，話撚之佢係裡面做乜柒。

點不之有日條友屁都唔放就走撚咗去，主人家覺得有古惑，就走去𥄫下啲屋啦。嘩屌！啲屋好似唐山大地震咁，有幾碎得幾碎，一碌木都無得淨，得番前後近街嗰兩間無事。

原來條濕鳩係間屋前門扮無嘢，係後門呢就拆屋賣木，陰啲陰啲咁拆，逐件分開夾雜賣，最後拆到無晒貨咪走囉。咁撚大間屋都可以唔聲唔聲咁拆撚晒，條仆街真係無得頂。

*1 量詞, 上網揾到一楹指一列/一間屋

無咩研究，志在參與

鮑魚麵巴打呢？

過左16 號就會浮水

支持一下

pish 一下先

等下，再等下，好快有

留名學習

古人既甜故

〈唔好信北京〉
(A)人情狙詐，無過於京師。余嘗買羅小華墨十六鋌，漆匣黯敝，真舊物也。試之，乃摶泥而染以黑色，其上白霜，亦盦於濕地所生。
又丁卯鄉試，在小寓買燭，爇之不燃。乃泥質而冪以羊脂。

(B)又燈下有唱賣爐鴨者，從兄萬周買之。乃盡食其肉，而完其全骨，內傅以泥，外糊以紙，染為炙爆之色，塗以油，惟兩掌頭頸為真。

(C)又奴子趙平以二千錢買得皮靴，甚自喜。一日驟雨，著以出，徒跣而歸。蓋靿則烏油高麗紙揉作縐紋，底則糊黏敗絮緣之以布。其他作偽多類此，然猶小物也。

(D)有選人見對門少婦甚端麗，問之，乃其夫游幕，寄家於京師，與母同居。越數月，忽白紙糊門，全家號哭，則其夫訃音至矣。設位祭奠，誦經追薦，亦頗有弔者。既而漸鬻衣物，云乏食且議嫁。選人因贅其家。

又數月，突其夫生還，始知為誤傳凶問。夫怒甚，將訟官。母女哀吁，乃盡留其囊篋，驅選人出。越半載，選人在巡城御史處，見此婦對簿。則先歸者乃婦所歡，合謀挾取選人財，後其夫真歸而敗也。黎丘之技，不愈出愈奇乎？

(E)又西城有一宅，約四五十楹，月租二十餘金。有一人住半載餘，恒先期納租，因不過問。一日，忽閉門去，不告主人。主人往視，則縱橫瓦礫，無復寸椽，惟前後臨街屋僅在。蓋是宅前後有門，居者於後門設木肆，販鬻屋材，而陰拆宅內之梁柱門窗，間雜賣之。各居一巷，故人不能覺。累棟連甍，搬運無跡，尤神乎技矣。

(F)然是五六事，或以取賤值，或以取便易，因貪受餌，其咎亦不盡在人。錢文敏公曰：「與京師人作緣，斤斤自守，不入陷阱已幸矣。稍見便宜，必藏機械，神奸巨蠹，百怪千奇，豈有便宜到我輩。」誠哉是言也。

---閱微草堂筆記 卷十七

[1] 羅小華：
[2] 燈下： 唔知點解
[3] 楹：計屋大細既單位

(A-D)法比巴打譯
(E)自卑爛面兔巴打譯

橙字係由我所改

(A) 嗱，咪話我唔教精你班友。北京嘅人呢，就好撚古惑嘅。我就曾經買過十六塊「羅小華」[1] 牌嘅墨，咁裝墨個盒呢，睇落黑過阿嬌隻鮑魚，又爛過我條底褲。咁應該係真 (古董) 野啦，點知一磨，先發覺塊墨原來係用泥整岀嚟，然後再染黑佢。塊墨上面嘅白霜，原來係發咗霉。
又有一年，我去準備考鄉試。諗住 (去間鋪仔) 買定蠟燭，等考完試就燒撚曬所有野佢啦。點知支蠟燭，就好似牛皮燈籠咁，點極都點唔著。後來發現支蠟燭原來又係用泥做嘅，泥上面再用羊脂嚟覆蓋住。

(B) 仲有盞燈下面賣掛爐鴨嗰條冚家拎，又係伏味濃郁㗎喎。我 (堂哥) 大佬萬周就瀨過佢野喇，佢買返嚟嗰隻鴨呢，原來係隻二手鴨嚟嘅。乜撚野叫二手鴨？原來嗰隻鴨嘅骨，就好似菠蘿炒飯個菠蘿一樣，係重用嘅。條冚家拎用泥塞滿咗隻鴨，再用紙嚟扮係隻鴨嘅皮。最後染到張紙好似燒鴨皮嘅顏色咁，掃埋層油上去，咁就似到十足十喇。成隻鴨呢，就只有兩隻鴨掌同個頭係真嘅。諗諗吓，條冚家拎又幾好手功喎！

(C) 話說我屋企個家丁，趙平都曾經中過伏。有一次佢用咗二千蚊買咗對(喺西域嚟嘅)皮(靴)鞋，有少少沾沾，打算用嚟yo女啦。有一日落(大)雨，佢照樣著住對皮(靴)鞋岀街啦。點知返嚟嗰陣，條粉腸竟然鞋都無著就返嚟。問佢做乜yo女yo到連鞋都無埋，佢先同我講對鞋原來又係黑心貨，個鞋筒係用烏油高麗紙，捽到好似皮嘅縐紋咁。而個鞋底就係用黑心棉，再包一層爛布咁樣整岀嚟。基本上，北京城嘅造假呢，都係咁上下㗎喇。所以本地人根本就唔會當係乜野一回事。(然而哩啲都只係小事。)
(D) 有個選人睇中咗對面屋個人妻，後來先知人妻個老公長期岀咗埠，人妻就同老母一齊住。如是者過咗幾個月，有一日人妻屋企度門黐曬白紙，冚家喊到豬頭咁，原來人妻個老公死鬼咗。因為搞白事又起壇又作法又無乜人去接濟佢地，所以人妻已經山窮水盡。人妻淪落到要賣佢自已嘅胸圍底褲，而且想即刻搵人返頭嫁。選人見有咁好機會，就入贅咗人妻屋企。希望有機會玩母女丼。
跟住又過咗幾個月，突然人妻老公生勾勾咁返咗嚟，先知原來之前係誤傳死訊。老公慶過火屎，就去咗報官。人妻同老母就同老公求情，老公叫選人乜野都唔準攞就趕走咗佢。
過咗半年後，個選人喺巡城御史度，見到人妻喺度同人對簿公堂，先發現原來人妻搵人係打籠通，夾埋呃選人嘅錢。後來人妻個真老公(真係返北京)先至事敗。喺北京呢個地方，騙徒嘅手法真係層岀不窮呀！
(E) 話說西城有筍盤出租，四五十楹 [3] 都係月租廿幾兩銀子左右。有條友租咗落嚟住一段時間，主人家見佢次次喺收數之前就已經交晒租金咁，就列咗佢入白名單，話撚之佢係裡面做乜柒。點不之有日條友屁都唔放就走撚咗去，主人家覺得有古惑，就走去𥄫下啲屋啦。嘩屌！啲屋好似唐山大地震咁，有幾碎得幾碎，一碌木都無得淨，得番前後近街嗰兩間無事。原來條濕鳩係間屋前門扮無嘢，係後門呢就拆屋賣木，陰啲陰啲咁拆，逐件分開夾雜賣，最後拆到無晒貨咪走囉。(大家各住一條巷，所以無人發覺。) 咁撚大間屋都可以唔聲唔聲咁拆撚晒，條仆街真係無得頂。
(F) 喱五六件事，有啲就搵你幾蚊著數，有啲就搵你方便。講到底都係貪心先中伏，唔可以剩係話一邊錯既。長輩錢維城教過我：「同北京人相處，處處留神，不中伏就已經當中頭獎啦。畀你見到有著數攞，就實有古惑，阿嬌係處女，譚順生無借個女上位，千奇百趣，總之就唔會輪到你搵到著數。」

又學到野

各住一條巷嗰到真係唔識譯

大家都睇得開心就好，多謝兩位幫手撐場

腳膠哩篇正

〈尼庵〉

省中向多尼庵，其尼雖亦落髮，然賣笑售歡與青樓無異。每鄉試年，並有南台土娼假之以罔利者，俗謂士子宿尼，利於科第也。

道光癸卯，南海吳荷屋[1] 方伯[2] 送主試入簾，過麗文坊口，見數士人擁兩少年尼歡笑坐觀，詢知此俗，乃檄府縣，盡驅還俗，並毀其庵，示禁婦女未逾五十歲者不准為尼，且限立庵所，不准遷徙增加。由是舊俗頓革，故至今省中尼庵寥寥也。惟興、泉等處，尚沿惡習。

予在泉州，聞東門一庵，尼皆少年，可陪飲侍寢，並可加假髻作婦女妝。又聞仙游縣西門外一庵最著名，尼四五人，分房而居，游者聽擇一房，款留宴宿，清規穢行，安得如方伯者遍禁之哉！

---施鴻保《閩雜記》卷七

[1] 吳荷屋：

[2] 方伯：即布政使。

福建浙江地區好多尼姑庵，啲尼姑雖然剃左頭，但係仲日日含腸、被人屌西，同雞完全無分別。每逢鄉試年，仲有好多南台島既本地雞過黎玩角色扮演，客串做尼姑，乘機再賣貴啲。點解咁做呀？原來啲人話屌過尼姑就會幫助中舉喎。我屌，幫助不舉就話姐。

道光癸卯年鄉試，南海人湖廣布政使吳榮光送主試官入試場。

途中經過麗文坊口，見到幾個讀書人攬住兩個嫩口尼姑喺度睇熱鬧，問左先知有喱樣咁既習俗。嘩屌，吳榮光都唔怕燒春袋，竟然通知各個府縣，逼哂啲尼姑還俗，又拆人尼姑庵，話咩唔過五十歲唔准做尼姑，仲要限制尼姑庵既數量，唔准搬唔准加。就係咁，而家無得屌尼姑嚕，尼姑庵都係剩返幾間。不過天無絕雞蟲之路，興化、泉州仲有好多尼姑，大家可以去試下舉唔舉到？

我喺泉州，聽聞東門有間尼姑庵，入面啲尼姑全部未夠十八歲，可以陪飲陪瞓，佢地仲會加個髮髻、化個靚妝。我又聽聞仙游縣西門外有間尼姑庵好出名，入面四五隻尼姑，一人一間房，啲雞蟲就自己揀間入，又食又屌，享受背德亂常既快感，你估布政使真係禁到咁多咩？

呢個帖仲未推完？

你可以喺度試下玩10連

我又推吓先

車仔聽日夠唔夠人踢波？

一向夠人踢波

係唔夠人換

有無巴打熟電腦維修？

由於尋晚垃圾阿妓豬波

下一篇文係會關於老而不，廢老

如果我搵到既話

期待

真係好好睇
請問有無d兇案啊，殺人過程嗰d古文
例如戚家13口冚家剷嗰d
或者係連環殺人事件嗰d古文
多謝咁多位文言文巴打嘅翻譯，真係好羨慕你地可以睇得明咁多有趣故仔

每次睇完大家既要求，我先覺得原來自己好純情

尋晚打打下機，部電腦收左皮，今日攞入廠整，希望入面d野救得返…

payday 2?

打場mayhem就收左皮

部腦壞左主版，今日拎入廠，唔知幾時攞得返

推咗兩個月都未一〇〇一

大家唔好屌，聽日攞得返部機

係囉，你都要幫手推下嘛

樓主譯得好正
同埋文言文果part加多d注釋俾大家學下就更好
好似加d時代背景就易明好多

謝謝你。

我都係初學階段，有啲位唔肯定就寧願話唔識，廢事譯錯害人

重新追左一次post，原來積左5 條數未還，我會好好努力找數

B747-400 : 有冇d講唔同體位嘅
Cesc_Fàbregas : sheshe文
Jack 13 : 講唔同酒嘅
飛機 : 醫古文
明日晴れるかな : 兇案啊，殺人過程

〈計中計中計中計〉[1]

濯纓亭雜記 [2]。正德間，都下王某家甚富。其子聘孫氏女為婦，將婚，子病，癔 [3] 死。恐孫氏匿其聘，則秘不發䘮，詐令媒㚬請期。女家覺其詐，佯許之。

至親迎日，王以其女僞作男子徃 [4] 迎。孫氏亦令其姪僞作女子隨行成禮。王意兩女共一室，了無他疑。不意少女與少男相悅，而私成配偶矣。

都下民俗，成婚三日，婿與婦同歸父母家。孫氏遂留王氏女於家，王某方悟反受其欺，已無及矣。訟於官，兩家各當坐詐罪。王氏女旣爲孫姪之婦，而以孫氏之女亦歸王氏之婦。一時盛誆，以爲奇事。

[1] 原標題為〈天緣〉
[2] 濯纓亭雜記：明代 戴冠著。你睇下，抄人地啲野落自己本書度，咁又出到本書啦。
[3] 癔：即係歇斯底里，即係癡線。明顯係老豆逼個hehe仔娶老婆而癡線。
[4] 徃：你覺得喱個字似咩字？異體字黎，估下啦，讀書要進步嘛。

---清 褚人穫《堅瓠集》秘集卷四

喱件事係我睇《濯纓亭雜記》知既。正德年間，首都有家人姓王，好撚有錢。王家個仔準備娶孫家個女，咁準備娶啦，個仔病，癡線死埋，就咁成世做處男。王家又仆街呀，死左個仔，就即刻擔心自己啲聘禮會被孫家食埋，所以唔搞喪事，廢事被孫家知，依舊叫媒人問孫家幾時行禮結婚。孫家消息靈通，知道有古惑，咪同你玩大佢囉，婚照結。

結婚當日，王家叫個女去扮男人迎親，孫家亦叫個姪仔去扮男人行禮。王家諗住，兩個女仔，最多都係磨下豆腐姐。點知個女見到人地個姪仔，就把人家「那個」了唷，唔明就去問錦戶亮 。

首都既俗例，就係結婚三日，夫婦同歸夫家。所以王家個女就成為了孫家既人了。搞左咁耐，王生先知自己係被昆嗰個，不過隻豬都畀人食左啦。嫁女仲要送埋聘禮，王生始終條氣唔順，咪報官囉。最後兩家都係罰詐騙罪，各打五十大板，SUPER~。王家個女做左孫家新抱，咁咪叫孫家個女嫁返去王家囉。喺老千古仔之中，哩單都算新奇有趣難度高，所以要記低佢。

喺fb見到有人public share哩個post, 好滾動

正呀 頭先先見到呢個post 由開始睇到尾 停唔到落黎 最鐘意睇以前d奇聞異事多甜 等新文！

其實點解唔求其搵個男

無人答我注4 問題

牲？

往？

連登應該多啲呢類高質post

支持

好正皮已正

多謝johnny

兩三年無睇文言差哂 剩係解到一半

姑仔逼姦不遂 [4]

烈女某氏，婁門 [1] 外人。父母早喪，祖母為結婚於城中某姓為養媳。翁已前卒，姑素不謹，與郝 [2] 某淫，女年十八，頗有姿，又强女與郝淫，女不從。夫業織，本他姓子。姑欲逐其子，以女適郝。女自縊死，姑與郝賄里保寢其事。臬司 [3] 某聞其事，檢驗得實，姑與郝咸置於法，吳民稱快焉。道光十八年事。

[1]婁門：蘇州地名
[2] 郝：廣東話讀「確」
[3] 臬司：即按察使，類似流動既法官。詳情：
[4] 個標題我起既

---清 馮桂芬《（同治）蘇州府志》卷一百二十一

烈女阿邊個，鄉下喺婁門外，即係鄉下人啦。一早就死哂老豆老母，阿嫲求其將佢嫁入城做童養媳，諗住過得好啲啦。點知嫁到過去，原來兩家人都專剋老豆老母，佢老爺又一早死埋。淨返個姑仔係淫婦黎，係阿郝SP。阿烈女年方十八，扑扑脆，嫁畀個小朋友又無得開苞，好慘。姑仔咪逼佢同阿郝屌，享受做姦夫淫婦既快感囉，3P喎，你想唔想先？咁又唔係條條女都係雞黎既，至少烈女就唔係啦。

烈女夫家係做織布既，本身都係外地人黎。姑仔想趕走佢阿哥個仔，將烈女隻豬畀阿郝。烈女好野阿，索性吊頸死，真係傻豬黎，可能阿郝中意姦屍呢？總之最後姑仔同阿郝想賄賂附近啲鄉長里長，唔好搞大件事。不過天網恢恢，件事被按察使知道，查明屬實，姑仔同阿郝咪可以喺地府地久天長地相姦下去囉。道光十八年既事，堅料黎。

兔仔你出沒時間好難捉摸

我改左新名。壽桃牌喇沙實在太好食，忍唔住日日食，誠意向大家推介

花心

pish

Strong post lm

食左你

有新野

等下啦，讀書要時間嘛

再輕輕一推

淫亂

唐太宗納弟妃、髙宗收父妾、元宗奪子婦。宫闈不正，已爲千古所譏。更有荒淫不道之甚者則北燕劉守光、前趙劉粲烝諸母，宋廢帝納諸姑、淫女兄。西魏孝武從妹不嫁者三。後梁朱温子婦入侍者。八閩王延鈞立父婢陳金鳯爲后，延鈞子昱卽立父婢李春燕爲后。至金主亮，殺宗族百五十人，盡納其婦。於從姊妹，亦然淫亂。至此世豈復有天日耶。

若北齊高洋，使婦女亂交於前。南漢劉玢觀男女裸逐為樂；劉晟殺兄弟十二人，納其女於後宮。率皆禽獸之行無足責矣。

---清 黄鈞宰《金壼七墨》金壺浪墨卷七

故事實在太精彩，畀大家期待到星期六日

又話星期六有嘅
被騙

阿狗贏波，放多一日假得唔得

[1] 唐太宗納弟妃：李世民在玄武門殺死弟弟李元吉，並誅殺元吉五個兒子。再順手收元吉之妃楊氏入後宮。楊氏為李世民生了第十四皇子，取名明，後封為曹王。
[2] 髙宗收父妾：哩個大家都熟。太宗李世民死左，佢個仔髙宗李治食左老豆條女武則天。
[3] 玄宗奪子婦：到楊貴妃啦，楊玉環原為壽王李瑁之妻，唐玄宗見到岩食就攞黎食。

[4] 北燕劉守光：五代時期事。劉守光屌左老豆小妾，仲囚禁自己老豆。
[5] 前趙劉粲：五代時期事。劉粲更叻仔，屌左老豆四個老婆，最後被老豆+自己既外父靳準推翻。 詳情：
[6] 烝諸母：烝字要好好學。動詞其中一個解法係與長輩婦女姦通。例如：《遼史．卷一一二．逆臣傳上．耶律滑哥傳》：「性陰險，初烝其父妾，懼事彰，與剋蕭臺哂等共害其父。」
[7] 宋廢帝：即劉子業。戰績包括屌家姐、屌姑姐、屌兄弟老婆。詳情：
[8] 淫女兄：淫，作動詞解，即係屌家姐。要隆重介紹下家姐山陰公主，佢不滿劉子業可以後宮三千，但係佢得一個老公，唔夠佢屌。結果，劉子業畀左三十個男寵佢。詳情：
[9] 西魏孝武：魏孝武帝元修。相當關心屋企人，怕三個堂妹缺乏安全感，邀請佢地一齊瞓。
[10] 後梁朱溫子婦入侍者。哩句驚大家唔識解，即係兒子的老婆送入宮中服侍佢。好可惜，今次屌家嫂要死人，詳情：

注頭十個先，揀喱篇真係搵自己笨

其實呢篇悶悶哋⋯⋯⋯⋯

入面蘊含既故事個個都好精彩，不過逐個講好花時間

所以淨語譯會好平鋪直敘⋯⋯
利申：有讀文學，識少少

五代時期閩國王延鈞立老豆侍婢陳金鳯做皇后，佢個仔王昱又立老豆侍婢李春燕做皇后。到金代完顏亮，殺族人一百五十個，屌人老婆，又屌埋自己啲表姐妹。至此，就知哩個世界係無天理啦。

又好似北齊高洋，喺靈堂屌未亡人。南漢劉玢提倡天體，觀摩人體天然美。劉晟殺自己兄弟十二人，帶兄弟啲女入後宮慰問，做哩啲行為既人都係唔應該鬧既。

我同意樓上巴打講喱篇可能悶啲，不過佢有好多五代既故事，正常人都唔會涉獵到，所以想花少少時間講下。大家有時間就延伸閱讀。

喱個post 除左畀我打發時間，都希望可以幫讀緊既各位增進下文史知識，謝謝

好睇留名

唔好時間掃你興
認真，前面幾篇好好睇
利申：阿狗

唔好意思*

唔好咁講呀，哩個post有人回我已經好滾動

再者我同意你既講法

如果我畀篇無標點既筆記大家玩斷句，有幾多人會參與？

好癲

下雨天留客天留我不留

又話有講酒嘅

唔會走你數既

〈雙縊廟．上集〉

任迀叟，淅右儒生，富而無子，惟一女，名之曰宜男，餙雌為雄，聊娛膝下，延師教讀以充石麟。時有東鄰之子，白雲娥者，其父耄年所得。慮其嬌柔，難育爲之貫耳。披鬟呼為雲姐，附任氏之學，與宜男為窗友。時女年十三，男年十四，兩小無猜，二情相洽，校書賭誦，互角總明，女或勝之，則劃雲之面，相與嘲笑。適師外出，女之毋與姑入塾，不識雲之為男也，視其柳眉叠翠，杏臉舒紅，與其女壁合珠聯，爭輝並燿，嘆曰使宜男而果男也，使配雲姐，眞一對好姻緣。姑曰：儂合為謀，問雲姐願不。毋笑曰：以待來生，雲始知宜男之為女也。益比昵之。一曰，師講易，至男女搆精句，草草讀過。女請問搆精之義。師嗔之曰：是非兒女子之所宜問。女曰：聖經賢傳，豈有不可對人言者哉。師莞爾他顧。雲凝睇流盻悄喚阿獃女更狐疑莫釋矣。值師之女來約湖山之游，聯袂而去。女問雲曰：姐縱慧悟，未必能通易理，何哂我為？雲曰：難言也，秘密之旨，非效其形狀終不明晰。女笑從之，擕手入師臥室，共坐榻上，雲擁女於懷，探手於袴撫。其琦葩初綻，蓮瓣微開，女笑却之曰：與姐等耳，毋徒相擾。雲曰：人各且休笑能相同，乃推女横陳，急卸其袴曰：我教汝搆精。女拒之曰：昭昭白日，姐不羞耶？回手撫雲，則紅霞仙子，觸指翹然。女訝曰：是何物也，我何無之？雲笑曰：以有補無，斯謂之搆，請嘗試之。於是牡丹露滴巫峽。云停女整衣起笑曰：搆精如是，無怪師之秘而不宣也。從此師或不在，則玉山相並霧斯磨，搶韵聯吟，遞相贈答。

---清 吳熾昌《客窗閑話》卷一

禮拜六或者日，出個上篇譯文畀大家。

如果妓狗星期日豬波豬太多可能會抑鬱再遲啲。

屌，又唔見我上堂識到啲咁嘅有錢女
甜故FF居多

事在人為架姐。我大學師兄教中學，教到個畢業學生做佢老婆

有無巴絲打有老母生日禮物既提議？

有牌子既銀包

壽桃牌鮑魚麵

好睇 追撚晒

正呀喂！

我

壽桃牌喇沙麵

金枝玉葉 哈哈哈

上一篇有少少斷錯句，而家以哩篇為準

〈雙縊廟．上集〉

任迀叟，淅右儒生，富而無子，惟一女，名之曰宜男，餙[1]雌為雄，聊娛膝下，延師[2]教讀以充石麟[3]。時有東鄰之子，白雲娥者，其父耄年所得。慮其嬌柔，難育爲之貫耳。披鬟呼為雲姐，附任氏之學，與宜男為窗友。時女年十三，男年十四，兩小無猜，二情相洽，校書賭誦，互角[4]總明，女或勝之，則劃雲之面，相與嘲笑。適師外出，女之母與姑入塾，不識雲之為男也，視其柳眉叠翠，杏臉舒紅，與其女壁合珠聯，爭輝並燿，嘆曰：「使宜男而果男也，使配雲姐，眞一對好姻緣。」姑曰：「儂合為謀，問雲姐願不？」母笑曰：「以待來生。」雲始知宜男之為女也。益比昵之。

一曰，師講易，至男女搆精句[4]，草草讀過。女請問搆精之義。師嗔之曰：「是非兒女子之所宜問。」女曰：「聖經賢傳，豈有不可對人言者哉？」師莞爾他顧。雲凝睇流盻 [5]，悄喚：「阿獃女。」更狐疑莫釋矣。值師之女來約湖山之游，聯袂而去。女問雲曰：「姐縱慧悟，未必能通易理，何哂我為？」雲曰：「難言也，秘密之旨，非效其形狀，終不明晰。」女笑從之，擕手入師臥室，共坐榻上，雲擁女於懷，探手於袴撫。其琦葩初綻，蓮瓣微開，女笑却之曰：「與姐等耳，毋徒相擾。」雲曰：「人各且休笑能相同。」乃推女横陳，急卸其袴曰：「我教汝搆精。」女拒之曰：「昭昭白日，姐不羞耶？」回手撫雲，則紅霞仙子，觸指翹然。女訝曰：「是何物也，我何無之？」雲笑曰：「以有補無，斯謂之搆，請嘗試之。」於是牡丹露滴，巫峽雲停。女整衣起笑曰：「搆精如是，無怪師之秘而不宣也。」從此師或不在，則玉山相並霧斯磨，搶韵聯吟，遞相贈答。

任迀叟，淅江讀書人，有錢但係生唔出仔，得一個女，所以就幫個女改名做宜男，仲當個女係男仔咁養，呃下自己，再請老師教佢讀書。當時鄰居有個仔，叫做白雲娥。白雲娥老豆老來得子，驚養唔大，就將個仔當係女咁養，叫佢做雲姐，仲去任家一齊上堂，同宜男做同學。

當時女既十三，男既十四，兩小無猜，二情相悅，仲喺校對書籍、睇書朗誦方面，互鬥聰明，如果女既贏左，個男既就要被劃花塊面了，總之就細路仔鬥串嘴咁囉。咁岩有次，老師出左去，叫宜男老母同姑姐睇住兩個細路。兩個大人唔知白雲娥係男仔黎，見佢眉清目秀，鵝蛋臉兒紅扑扑，同宜男好襯，就話啦：「如果宜男真係男仔，將佢同雲姐湊成一對就好了。」姑姐話：「我地不如一齊問雲姐肯唔肯啦。」老母笑話：「下世啦。」直至哩刻，白雲娥先知任宜男係女仔，呵呵呵呵 。

有一日，老師講易經，去到男女搆精哩句，草草帶過。宜男就問咩係搆精。老師就話：「哩啲唔係你地小朋友應該問既。」宜男死要問：「聖賢傳落黎既經典，邊會有野係唔講得架，我唔信。」老師苦笑一下，唔理佢。雲娥凝望宜男，隻眼哨左幾下，細細聲講句：「傻女。」宜男就更加唔明白了。

咁岩老師個女約老師出去行山，宜男就問雲娥：「姐姐就算聰明，都未必明易經既道理，笑我做咩。」雲娥就話：「易經既野，是不能說的秘密，唔同你親身經歷下係講你唔明既。」

宜男話好，兩個就拖住手仔入老師房，上老師床了 。雲娥攬住宜男，立即向兩腿之間探索，呵呵，果然係天真處女，只係袖珍雲耳，唔係大塊黑木耳。宜男就抗拒話啦：「我同你一樣姐，咪搞啦。」雲娥話：「人人唔同既。」拿拿臨推倒宜男，除埋條褲話：「而家要溝精啦，條撚準備。」( 紅霞仙子，觸指翹然。請欣賞古人意境。) 宜男又抗拒話：「日光日白，你怕唔怕羞架。」再回頭望雲娥，見到碌撚紅扑扑，扯到衡哂。宜男嘴到大埋：「咩黎架，點解我無。」雲娥就話啦：「搆既野，即係將我多左既野，擺落你少左既地方度，我地而家學術探討姐。」 (雲娥肯定唔係處男，無女既巴打唔洗葡萄啦 )

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪，就咁就中出了。 ( 於是牡丹露滴，巫峽雲停。請再次欣賞古人意境 。)

扑完野，宜男著返件衫就話啦：「原來搆精係咁，唔怪得老師唔教我啦。」自此以後，只要老師唔喺度，佢地就姦夫淫婦，啪啪啪啪 ，仲會互相寫下淫詩情詞咁囉，

注：

[1]餙雌為雄：「餙」，「飾」既異體字。即係將女仔打扮做男仔。
[2]延師教讀：「延」，可以解作「邀請」。請老師教讀書。
[3]石麟：借指男仔。
[4]互角：互相比較。
[5]男女搆精：《易經．繫辭下》：「男女構精，萬物化生。」唔好要我解易經。我淨係識扑野，同埋知中出會做爸爸 。
[6]凝睇流盻：好靚既四個字。「凝睇」，即係凝望。「盻」，粵音讀「盼」，都係解睇。「流盻」，即係眼仔碌碌，哨下哨下。

贏唔到雲爺爺嬲到瞓唔著？

法比仔，將就下，哩篇我當還左sheshe架啦

仆街壽桃牌隻喇沙米線更好食，$7 一包好快破產

唔夠勇氣走入啲牌子舖度揀，點算

古代現代MK一齊死全家

為咗老母 GOGOGO

有冇古代啲菜譜

大家唔好推得咁快 至少唔好推過26頁

而家一頁一篇幾好。

星期六/ 日會有下集，視乎妓狗表現

收皮，早啲出文
我點知我聽日會唔會飛來橫禍睇唔到

唔好死住

我會燒埋個下集比你

〈雙縊廟．下集．一〉

歡娱易過，不覺臘去春囬，女年加長，待字深閨，不復出就外傅矣。雲亦還其本來，另尋師友。女作書投之曰：

同學妹宜男襝衽[1] 致啟雲蛾哥哥足下[2]：憶昔情融絳帳[3]，暫得連鑣[4]，泣别蕭齋[5]，遽成分襼，緬維現身説法，秘傳法象之微，口角吟香，共鬬香奩[6] 之句，方期此樂可常。豈意於今不再，况雌伏者爾鸞翔，雄飛者反嗟豹隱，我心匪石[7]，能不黯然。伏願速遣冰人[8]，以踐海誓，則牛瑕之璧，幸得全歸已破之舟，不致淪愵，縈縈俟諾，感慼佈函，伏祈彩覽。

[1] 襝衽：古代女子所行的拜手禮，後為女子文言書信末尾表示敬意。延伸：
[2] 足下：同「閣下」類似意思。延伸：
[3] 絳帳：喱個典故用得好。「絳帳」出自東漢馬融。馬融，即係盧植的老師，即係劉備、公孫瓚師公。馬融頗好音樂美色，講學時，前列為男學生，後列美女歌妓，中間用絳色絲帳相隔，所謂「常坐高堂，施絳紗帳」。即係一邊教書一邊睇女，人生贏家。 故事主角仲喺老師張床扑野，馬融一定好欣慰。
[4] 連鑣：喱個典故用得妙。「連鑣並軫」成語黎。意思係兩個人騎馬同行，並駕齊驅。可知故事主角騎乘愉快。
[5] 蕭齋：借指寺廟。
[6] 香奩之句：香豔既詩句，可以理解做淫詩。延伸：
[7] 我心匪石：出自《詩經．邶風．柏舟》：「我心匪石，不可轉也。」即係話我好似舊石咁，唔會變心。
算啦，毒撚無女唔好FF哩啲野。
[8] 冰人：即係「媒人」。自己睇：

有本野叫 -五雜俎-,又係清朝左右.

內容同哩度d差唔多, 係篇幅短少少, 但係事件數量好多.

扑野既時光過得快，唔經唔覺就冬天去春天來。女既，年紀大，唔出得街讀書了。男既，亦終於做返個男仔，唔著女裝扮女人，另外搵老師同學學習搆精 。

個女既，仲未知道自己既情況係被中出到爛再飛 ，就寫左封信畀男方啦：

同學妹宜男 寫信畀雲蛾哥哥：

記得之前讀書，我地喺老師張床扑野，紅色紗帳，好似雞竇咁。（情融絳帳）
都只係學識左狗仔式，同顏面騎乘無耐，（暫得連鑣）
我地就要分開了。（泣别蕭齋，遽成分襼）
諗返起之前你話教我易經，話學咩搆精，我真係屌你咩，（緬維現身説法，秘傳法象之微）
仲呃我話啲精係香既，日日口爆我 。（口角吟香）
完事後仲話要填首詞記低佢。我仲以為日日都係咁呀。（共鬬香奩之句，方期此樂可常）
點知好精不常，你明明扮開女人既，就走去做男人。而我就要做返女人，真係好可憐。（豈意於今不再，况雌伏者爾鸞翔，雄飛者反嗟豹隱）
我真係好中意顏面騎乘架，而家無啦無啦。（我心匪石，能不黯然）
求你快快搵個媒人娶我。（伏願速遣冰人，以踐海誓）
你知啦，我隻豬畀你攞左，出面無人肯埋單。（則牛瑕之璧，幸得全歸已破之舟）
我而家好驚，快．啲．埋．單，唔該。 （縈縈俟諾，感慼佈函，伏祈彩覽）

其實啲書信好撚難譯架，啲仆街古人又中意用典，大家細力啲屌好啦。

謝謝你，我讀書實在有限。如果你有時間心情，可以揀幾則放上黎，之前都有巴打咁做，大家一齊睇

上zalora 是但買啲野囉,又有牌子又唔貴

紀昀

巴打 你唔會知我有幾感激你

咸濕文學

係就出多啲文啦

人生真係點知，就算你身體健康基因良好遵守交通規則，聽日都可能有部車衝埋嚟

哩度剩係得正經野

好想知仲有冇下文 條女係咪就咁比人呃左

多手去查已經知下文

哩篇算難。巴打文言相當唔錯

〈雙縊廟．下集．二〉

雲得書，情急恃寵撒嬌，直告父母。父雖怒其不端，然事已如斯，轉慮其子失所，遂倩密友即任翁之戚，敬備鳧儀[1]，徃求鳯卜[2]。

任曰：「西鄰白翁，固所素識，第伊僅有掌珠，那得配我假子。」媒曰：「其女實男子，僞作女粧，以期易餋耳。」任曰：「即雲姐耶？」媒曰：「是也。翩翩美少，諒必中東床之選。」任曰：「不可不可，雲姐昔與我女同舉，若與聯姻，是無私有弊，玷我家聲矣。」媒以童穉何知，决無他故之言再三勸之。任怒掉頭而入，媒覆白翁。

雲不知也，尙歡欣鼓舞與女書曰：同學愚兄雲娥首啟宜妹粧次[3]：

睽隔半年，相思兩地。何期雲間之鶴，忽堕瑶函，原上之鴒，載啣嘉命。焚芸盥誦，頓慰調飢。來諭悉遵，冰人已遣，諒尊甫知我，必允好逑。佇盼河橋鵲影，正當授采之期。緱嶺鸞聲，擬上催粧之什矣。克敦舊好，再締新歡。如鼓瑟琴，重叠香閨之䪨。宜其家室[4]，應續化生之文。諒必卿為我喜，我為卿賀，書報宜妹知。

[1] 鳧儀：唔識解，我估係求婚儀式。
[2] 徃求鳯卜：徃，講左咁多次，想大家重溫下。鳯卜，占卜下條女做唔做得老婆。
[3] 粧次：舊時書信中對女子的敬辭。古典書信有好多學問，希望遲啲可以出post 講。
[4] 宜其家室：IKEA 宜家傢俬係香港音意同譯既典範。出自《詩經．周南．桃夭》，為祝賀女子出嫁之詩。：
桃之夭夭，灼灼其華。之子于歸，宜其室家。
桃之夭夭，有蕡其實，之子于歸，宜其家室。
桃之夭夭，其葉蓁蓁，之子于歸，宜其家人。

MK雲收到條女封信，都算有良心，即刻同老豆老母講要埋單。老豆起初嬲到震呀屌，後來諗個仔仲早過佢破處，係值得高興既，襯而家件事未揚出去，就搶佔道德高地，叫佢同任翁個mutual friend，即係任翁親戚，準備定大禮去求親。

任翁就話啦：「鄰居白翁，我梗係識啦。佢得一粒女，點娶我個tb女？」
媒人話：「佢個女其實係男仔黎，只係扮女人，諗住咁會易養大姐。」
任翁問：「即係雲姐？」
媒人話：「岩呀盲生，咁撚靚仔，睇見都出哂水啦，仲想點？」
任翁話：「唔得唔得，雲姐同我個女以前係同學，如果兩個結婚，即係話佢地一早有路啦，咁有辱我家聲，唔得。」 (老人家真聰明 )

媒人再話，細路仔唔識野，無人懷疑既。任翁理佢都有味，唔肯，咁媒人咪返去同白翁講衰左囉。MK雲唔知求親衰左，仲歡天喜地寫信畀條女話：

同學愚兄雲娥 寫信畀宜妹：

半年無見，好掛住你。 (仆街MK )(睽隔半年，相思兩地)
我本來係一隻無腳既雀仔，突然收到你封信。(何期雲間之鶴，忽堕瑶函)
咁就我返落地面埋單囉。(原上之鴒，載啣嘉命)
讀你封信真高興，好快就唔洗再打飛機了。 (焚芸盥誦，頓慰調飢)
結婚啲野，搞撚掂，媒人都搵埋。(來諭悉遵，冰人已遣)
你老豆知我咁靚仔，點會唔肯。(諒尊甫知我，必允好逑)
咁我就等結婚中出你，你就化定妝等我。(佇盼河橋鵲影，正當授采之期。緱嶺鸞聲，擬上催粧之什矣) <---兩句值得欣賞
之前學過既姿勢要重溫，再學過啲新招。(克敦舊好，再締新歡)
到時好似開演唱會咁，啪啪啪啪。(如鼓瑟琴，重叠香閨之䪨)
而你就好似豬西咁，係咁生仔。(宜其家室，應續化生之文)
我真係恭喜你呀，喱鋪就大家咁話啦。(諒必卿為我喜，我為卿賀)
你張單我就實埋既，而家講定畀你聽。(書報宜妹知)

哩篇完左後，下篇就係酒。

Jack 你一定要堅持落去，等我

學你話 啲書信真係好難明 完全解唔到咁滯

雙縊廟

咁個故包裝到好似mk呃蝦條咁

mk都可以有真愛既

live讀者數量統計：

真係追哂既，留個正/ 負皮

另外我想知，其實有無人睇我啲注釋？

我有睇，仆街唔比我再正皮
有得比我實日日正皮你架

應該係正皮個comment
有睇到注釋

係正皮#660, sor講得唔好

阿花 多謝你

唔睇注釋好多野會唔明

梗係有睇哂啦

以前D書信
連扑野用乜野招式都可以寫得好含蓄, 好靚

有睇注釋
今次呢幾篇我覺得好深, 睇完都get唔到7成
只能等解釋

唔係呀，原文完全無講過用狗仔式架，唔好誤會

「連鑣並軫」 = 並駕齊驅，嗰句正確意思係兩個人讀書差唔多叻，係我語譯曲解咋

推到28 頁出埋個結局，麻煩各位

要留名了

樓主

正呀喂

結局

〈雙縊廟．下集．結局上〉[0]

時女已聞父决絕之言，飮泣數日矣。母知其意，反加詈[1]也。得雲書，慟絶復蘓[2]。

覆書曰：頃接銀圅，深叨錦注。第君家柯使，徒抱空言，老父以跡涉嫌疑，遽爾决絕。雲郎其未之知耶？從此機雲池館，鶴唳空聞[3]。王謝樓臺，燕巢靡托[4]。此日青閨已經蝶散，當年紅粉將屬烟銷。是固妾之命也。想雲郎才是子桓，徒懷絳樹[5]。情同穆滿，空憶赤烏[6]。諒必同此悲憤耶。然以馬卿之才，不患無文君之配[7]，而妾則已非完璧，豈可二夫。故夜寝偶思，則涕泗被面。晨興忽感，則爪指亂爬。嗟嗟，失此于歸，終成隨落。如不棄糞土，敬訂逾垣，面訢離忱，以表永訣耳。臨風鳴咽，㧞筆酸辛。雲郎采覽。

雲得書，心亂於麻，淚零如雨，細問其母，猶含糊答應，知事之决無濟也。俟蟾[8]明之候，踏梯逾牆，女已於簷頭接入，相持對泣，淚繼以血。

[0]：我唔係拉布，真係好難譯。
[1] 詈：似咩字？試下加個「刂」落去「詈」度。
[2] 蘓：又似咩字？試下將個「禾」同「魚」字掉位。
[3] 機雲池館，鶴唳空聞：「機、雲」，即係晉代陸機、陸雲。「池館」，唔知咩典故。「鶴唳空聞」，八王之亂時，陸機兵敗被執，臨終時嘆道：「華亭鶴唳，豈可復聞乎！」。用於故事意思，大概係表達舊情不再。
[4] 王謝樓臺，燕巢靡托：典出「舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家。」同樣表達美好光景不再。
[5] 想雲郎才是子桓，徒懷絳樹：「子桓」，即係曹丕，即係話男主同曹丕一樣有才華。絳樹，借指美女，即係宜男妹妹。見曹丕《答繁欽書》：「今之妙舞莫巧於絳樹。」
[6] 情同穆滿，空憶赤烏：「穆滿」，即係西周穆王。關於佢既傳說有好多，《穆天子傳》、「穆天王劍」唔知大家有無喺小說讀過。傳說穆天王設宴於瑤池，屌過西王母，屌完之後就天人相隔，好似故事主角咁。詳情自己search。「空憶赤烏」，「赤烏」借指太陽。係呀，穆天王屌完西王母，日日望天，希望再有得屌。
[7]馬卿之才，不患無文君之配：「馬卿」、「文君」，即係司馬相如 同 卓文君。佢地最出名既野係私奔。
[8] 蟾：借指月亮，唔好問我點解。蟾明之候，月光既時候。

當時個女聽到個老豆拒絕哩門親事，已經喊左幾日了。老母知佢春心動想嫁人，咪鬧佢係雞係淫婦囉。宜男收到MK雲封信，喊到暈左又醒返呀。覆信話：

頃接銀圅，深叨錦注。 (收到你封信，我真係多撚謝哂)
第君家柯使，徒抱空言，(個媒人都無撚用)
老父以跡涉嫌疑，遽爾决絕。雲郎其未之知耶？(老豆話要避嫌，唔嫁得，你仲未知咩)
從此機雲池館，鶴唳空聞。王謝樓臺，燕巢靡托。(無架啦，之後無得再見。我祝你好似陸機陸雲咁誅三族，又好似王謝兩家咁，家道中落)
此日青閨已經蝶散，當年紅粉將屬烟銷。是固妾之命也。(我好快死架啦，識左你，真係命苦)
想雲郎才是子桓，徒懷絳樹[5]。情同穆滿，空憶赤烏[6]。諒必同此悲憤耶。(如果你唔好似曹丕周穆咁掛住我，你就仆街啦)
然以馬卿之才，不患無文君之配[7]，而妾則已非完璧，豈可二夫。(你好野呀，去搵下一隻雞啦。我被你屌左啦，無得嫁第二個啦)
故夜寝偶思，則涕泗被面。晨興忽感，則爪指亂爬。(嗚嗚嗚，我嫁唔出啦)
嗟嗟，失此于歸，終成隨落。(嗚嗚嗚，最衰都係你，我隻豬無左啦 )
如不棄糞土，敬訂逾垣，面訢離忱，以表永訣耳。(我唔理呀，我而家要你過黎我屋企，我話之你爬牆，唔係我就死)
臨風鳴咽，㧞筆酸辛。雲郎采覽。(我好唔開心呀，屌你老母)

MK雲收得書，被個港女嚇到仆街。問老母結婚單野點，老母9UP話搞緊，佢就知件事收皮了。等到夜晚月光光，真係學人爬牆，淫婦已經準備好接應佢，兩個人仲喊哂口……

屌，發覺自己唔識寫信

推 巴打啲翻譯好好笑

星期三/ 四會出埋佢

〈雙縊廟．下集．結局中〉

女曰：「妾生不逄辰，之[1]死靡他。既不能續前緣，當以魂依左右耳，惟願郎君新不忘故，時以盃羹呼名而奠，則九原[2]如在矣。今邀郎來，知我死所，遂指其床，已細絲結扣，懸於頂格。」

雲曰：「生不同衾，死當同域，奚忍舍我。」搶先人扣，女往牽救，則抱女同登，䨇䨇畢命。

次日，婢媪喚女不應，掇户而入，瞥覩[3]䨇懸，驚呼翁至，撫之俱僵，且兩屍互抱不解。喚白翁來，共鳴諸官。

[1] 之：「之」字可以作動詞解。意思係「前往」。例如我話：之旺角，就係去旺角。之死，就係去死。
[2] 九原：九原主要借指黃泉/ 墓地，同時係地名。題外話，呂布係九原人。
[3] 覩：又係異體字時間，試下將兩邊左加掉轉，再估咩字。

女話：我生不逢時呀，而家除左死無第二條路。既然無辦法活在一起，就唯有做鬼同你一齊。只係希望你有左新女之後，會掛住我，得閒用啲冷飯菜汁祭奠下我，咁我九泉之下都安慰。今晚叫你黎，係想你知我死喺喱張床。我已經打好個結，準備吊頸啦。

MK：嗚哇，既然無得做夫妻，至少要一齊落黃泉，你點可以離我而去。MK雲搶住吊頸，又到天真妹救佢。最後兩個攬住一齊吊，一齊死。

第二日，啲丫環叫天真妹起身唔應，咪入房睇咩事囉。一望就望到兩條屍吊喺度，就拿拿臨叫老爺黎。摸條屍，僵哂，兩個仲攬實分唔開。之後兩家人就一齊認屍報官……

等到你啦巴打

可歌可泣既mk故事

〈雙縊廟．下集．結局下〉

判曰：(個官就判話)
審看得白雲娥與任宜男者，居本比鄰，幼而同學。 (查明MK雲同天真妹，大家鄰居，一齊返學)
盈盈弱女，僭稱冠帶之雄，渺渺丈夫，反襲裙釵之餙[1]。(但係女人扮男人，男人又扮女人，癡撚線)
陰陽顛倒，堪嗟爾老之朦朧。(搞到仔女男唔男女唔女，兩個老豆正一憨鳩)
天地絪緼，宜有䨇星之繾綣。繼而瓊田大去，碧海無歸。(好地地一男一女，咪應該結婚，然後白頭到老囉)
借斑管[2]以描愁，託瑶箋[3]而請命。(但係佢地就要寫信訴苦，仲約埋一齊死，唉屌)
既以參媒氐妁，好逑稱意之花，允宜鳯舞鸞歌，竟唱定情之曲。(起初媒人求親，但應該應承啦)
而乃不容坦腹，徒悔噬臍。(但係兩家都各有隱瞞，咁咪大家後悔囉)
密簡傳心，愁甚衡陽之雁[4]。捧書泣血，悽踰巴峽之猿[5]。(睇下佢地封信，幾慘)
縞袂趍風[5]，匹夫之志難奪。紅顔赴義，匹婦之諒可悲。(男既死，女既又死，幾可悲呢)
遽爾雙璧同組，立絞鴛鴦之頸。犢還合體，牢牽蛤蚧之身。(兩個仲一齊吊頸，死攬撚住)
雖事不可風，而節猶足取。(喱件事，就唔值得傳揚既，不過佢地殉情呢，又衰唔哂)
律設大法，例順人情。用是殮以巨棺俾作同工之繭，塟諸大陸。 (法律都不外乎人情啦，而家就將佢兩個合葬)
將生連理之枝，從此地下長眠，不羨人間短景。(落到地府就繼續啪啪啪啦，無人介意你係咪豬啦)
本縣特以表圭璋之堅志，非徒艷花月之新聞。(咁判只係因為欣賞愛情堅貞，唔似signal wong 同yoyo )
此讞。 (講完)

斷令合葬西湖之麓[6]。風流花判，傳詢一時。故士有往弔之者。鄉愚不知，謂其有所祈禱，尤而效之，有求必應，趨之如市，競於墳前立廟，香火大盛。至今廟貌猶新，其為發情止義之報耶？

(大家見到啦。個官判佢地葬喺西湖。咁可歌可泣既故事，咪傳誦一時囉。佢地啲親戚朋友有時會拜下佢地。鄉下啲三姑六婆唔知，人拜佢又拜。拜完又話靈驗，咁就愈拜愈多人了。班低能仲爭住同佢地起廟，香火都好鼎盛下。到而家間廟仲好新淨架，可能哩啲就係愛情堅貞既好處呱。

--- 清 吳熾昌《客窗閑話》卷一

貞節實在害人，希望遲下人類女性會進化到無左處女模。

[1] 餙：又係異體字。唔記得點解就睇前幾頁。
[2] 斑管：借指筆。毛筆以斑竹為桿。
[3] 瑶箋：借指書信。
[4][5] 衡陽之雁、巴峽之猿：出自高適名篇《送李少府貶峽中王少府貶長沙》：

嗟君此別意何如，駐馬銜杯問謫居。
巫峽啼猿數行淚，衡陽歸雁幾封書。
青楓江上秋帆遠，白帝城邊古木疏。
聖代即今多雨露，暫時分手莫躊躇。

兩個意思都係貶斥分離，兩地相隔。
[6] 趍：「趨」既異體字。
[7] 麓：山腳。

冇咗個膜 咪變咗在意條女係咪第一次啪啪啪

無左個模，咪無野證明囉？ 到時百人斬都可以話自己係處

巴打有無睇過靖康稗史箋證
果時送好多女過去
可唔可以釋有趣/重口味既章節
其他有關靖康之變既文都可以

哩單國仇家恨，大把妃繽公主畀人女女女，諗起就興奮

休息取材一星期，麻煩大家慢慢推到30 頁

好難唔推

有啦，搵到酒啦，你地等星期六/ 日啦

巴打有料到，係連登呢啲咁多小學雞嘅地方都可以深入淺出咁講到學術仲推到咁多頁，好文彩

萬幸哩個post留言既人都好正常，無肥絲捉我錯別字

捉文言文錯別字?

我注釋有時會打錯架嘛

肥絲無撚用架，巴打唔使理佢

推一推先

實在係忍唔住介紹。

左邊係地球上性價比最高既麵，右邊一啲都唔好食

地溝油

係不經油炸既即食麵呀

我試過好努力咁望住d古文試下翻譯做咩意思，點知乜春都估唔到

古人真係ff無極限，句句都四字成語就可以形容到個意境

真係痴線嫁咁鬼癲

巴打我可唔可以再加多小小要求

篇文等幾耐都無所謂 最緊要多血腥多恐怖

可能變態左小小希望唔好介意

好

《北山酒經》

已經有人做哂注釋。Jack 睇下岩唔岩 ?

這個有趣：

「（廣東開平白沙訊）白沙馬某惠，塘口里人，去年曾執教鞭于鄰近裔昌小學，結識一學生母馬氏，徐娘半老，風韻猶存，夫君客外，不慣獨宿，常存出墻之想，會某惠到校掌教，恆借故至校，求寫書信，或敘姊妹私情，言談間眉來眼去，果也蕩婦遇着偷香客，遂成好事，陳倉暗渡，村人嘖有煩言，馬氏為掩人耳目，將子認某惠為契爺，益形親密，今年該校教員一職，已由村人担任，致令愛河久隔，詎馬某惠色胆包天，于七月廿日傍晚乘人不覺之際，潛入馬氏臥室，共坐床中，相偎依挹，不料事機不密，被村人偵悉，聯同排（闥）直入，雙雙捉獲，當時兩人長跪乞憐，衆以其有傷風化，將之辦蟹，勒令罰欵，無奈他倆一毛不扳，未能解決，今尚在桎梏中，聞風往觀者，絡繹于道亦怪聞也。」

有無人想譯上面篇野

《素女經．臨御第五》
黃帝曰：「陰陽貴有法乎？」

素女曰：「臨御女時，先令婦人放平安身(1)，屈兩腳，男人其間，銜(2)其口，吮(3)其舌，拊搏(4)其玉莖(5)，擊其門戶東西兩傍，如是食頃(6)，徐徐內入。玉莖肥大者內半寸，弱小者入一寸，勿搖動之，徐出更入，除百病。

勿令四傍洩出，玉莖入玉門，自然生熱且急，婦人身當自動搖，上與男相得，然後深之，男女百病消滅。淺刺琴弦(7)，入三寸半，當閉口刺之，一二三四五六七八九，因深之，至昆石(8)旁往來，口當(9)婦人口而吸氣，行九九之道訖，乃如此。」

(1) 放平安身：哩個有啲tricky。放平、安身，咁樣斷句。即係：放平個人，安置好身體。
(2) 銜：即係含。小學生〈燕詩〉都有得讀：「梁上有雙燕、翩翩雄與雌、銜泥兩椽間、一巢生四兒」唔識就自己反省下。
(3) 吮：即係吸吮既意思。
壽桃按：古人會將性，比喻為音樂。做愛做得好就好似音樂諧協咁。所以《素女經》有好多樂器比喻，而家我地都會講吹簫，就係同樣道理。
(4) 拊搏：撫奏樂器既意思。見《書經．益稷》：「搏拊琴瑟」
(5) 玉莖：喱篇唔係hehe文，令大家失望啦。玉莖比喻陰核。
(6) 食頃：食一餐飯既時間，可長可短。前戲做耐啲無壞。
(7) 琴弦：比喻陰核。
(8) 昆石：應該係樂器既一種。比喻子官頸，陰戶頂端。
(9) 口當婦人口：個「當」字解作對住。你個口對住佢個口，嘴埋去啦屌。
(10) 九九之道：有唔同解法。有啲中醫書話係九淺一深、最低能既解釋係屌八十一下。我認為係《素女經》上講既九種扑野方法。詳參《素女經．九法第十二》：

黃帝問：「扑野，有無方法架？」

素女答：「屌之前呢，叫條女瞓平先，屈起雙腳，你男人就趴上去，一野嘴落去，條脷鑽入去，(打車輪既野，無女既巴打ff 下)，隻手係咁卒佢粒豆，再掃下兩片木耳仔，再過一陣，你條撚就可以慢慢入洞。連登仔20cm 長既就入半寸先，牙籤仔就入一寸，唔好上下搖呀，(條女會痛架，本人用求真既精神實驗過)，慢慢出入，咁屌咪精神爽利囉。

做愛千祈唔好外射，中出中出中出。嗱，碌鳩插入西度呢，就自然熱辣辣、啪啪啪。喱個時候，如果條女係爽既，就會自己郁，同你配合。你見到條女狀態黎啦，就深深地插，做愛能醫百病就係咁解。再輕輕咁卒粒豆，條撚入三寸半，咁個西就開始收縮啦，高潮快來臨了 ，你就衝刺啦，一二三四五六七八九，人人做愛大大力，條丁丁督呀督呀督子宮頸，再不斷同條女打車輪，啪啪啪啪啪啪啪啪啪射。就係咁啦。」

B747-400 巴打。如果你想睇唔同體位既詳細描述，可以睇〈九法第十二〉

點解我唔譯埋佢？無計啦，始終哩個po 係正經post，我又係謙謙君子，希望引導大家主動睇多啲文言，不過如果有靚女絲打想同我學術交流下當中既奧妙，我又無任歡迎既。

希望大家睇完會正皮嗰篇文。

我係靠正皮數目估有幾多人睇緊架

你可以重開 出面睇唔到個post

原來仲睇到 無野啦

學術台真係好少人 開係創意台會多好多人

好高質，而家追緊

我覺得有興趣既，自然會入黎睇。創意台太多假膠5p, 不了

我準備緊開新post

想睇唐詩既正皮哩個post

想睇明史既就負皮

多謝各位合作

撐
雙縊廟好正
睇到中後段，睇返個標題，已經知會點

屌豬比人笑 柒到自殺搵井跳
yo

你好呀新讀者，希望你會睇下文言原文同注釋。

我希望哩個post除左畀大家消閒之外，仲可以令人有所得著。

明

試左壽桃牌喇沙麵
係精神嘅

估唔到文字既力量咁大，我好滾動

幾個月都有間唔中開番呢個POST黎睇
唔好比佢停,一直都有人睇緊

黃帝原來都係青頭仔

輕輕推一推。

最近轉左份新part time, 請饒恕我出慢左…

巴打好波
追完post好懷念中學讀文學

推返上嚟

法比好耐無見

星期六/ 日會出

長期cd rom 都黎推一推

〈真．勇武〉[0]
錢東平，名江，吳興奇士也。少從官粵東，英人據香港，君草檄集壯士三萬人，訂期往襲之。洋商大懼，迫督撫拘囚之，以滋事發新疆。林文忠在戍所深賞之，賜環[1]時，屬將軍免其罪，同入關。在都遨遊公卿間，跅弛[2]好大言，黃樹齋司寇[3]引為同志。

咸豐三年，賊陷金陵，江北震動。雷鶴皋星使奉命防河，君慫恿起義師於裏下河，駐仙女廟，數日間得勇數千人，餉數十萬，軍威甚振。其戚沈姓，君薦之入幕，屢以文字被譙讓[4]，心銜[5]之，讒於雷，謂君將奪主其軍，左右細人復萌蘖之。雷乃設伏邀君至，語小不合，群刃交至，遂被害。乃以謀叛入告，亦沈所作也。

君揮金如土，以布衣名動海內，然處事多疏。余於廣座中，每誚其無才，特以氣蓋一世而已。死後人皆咎雷之忍，余則曰：「雷之有德於錢至矣。以錢之疏誕，不出一月，非為賊擒，必為下所殺，一生底裏盡矣。今雖冤死，而天下惜之，此其為德乎？為怨乎？」眾無以難。

沈姓後亦落拓無生理，臨終時，自齧其舌至數十段，人皆謂錢之陰報也。

--- [清] 歐陽兆熊，金安清《水窗春囈．卷下》

[0] 原標題〈奇士被害〉
[1] 賜環：召還被放逐臣子的象徵。見《荀子．大略》：「絶人以玦，反絶以環。」 楊倞 注：「古者臣有罪待放於境，三年不敢去，與之環則還，與之玦則絶，皆所以見意也。」
[2] 跅弛：粵音讀「拖池」。即係不羈。
[3] 司寇：官名。管刑法。
[4] 譙讓：責罵。
[5] 心銜之：懷恨在心。

錢江，字東平，浙江湖州人。後生時喺廣東做官，當時香港被英國佬割左，錢江就召集左三萬件蛋散，諗住去搞咩六七暴動，做大紫荊勳賢。鬼佬聽見就驚啦，迫當時兩廣總督同廣東巡撫捉佢入監獄通櫃，罪名係尋釁滋事，後果係發配新疆。中國人哩味野真係成一百年都無咩進步，大家都見到啦。

燒鴉片英雄林則除當時都係發配新疆，見到佢仲非常欣賞。到林則除獲召回既時候，林則除就叫伊犁將軍 (清朝新疆地區最高軍政長官) 順便免埋佢罪，一齊返北京。錢江跟住林則除同人吹水，仲昆左個叫黃樹齋既人，大家稱兄做弟做巴打。

咸豐三年，太平天國攻陷南京。有個叫雷鶴既人就奉命駐守秦淮河。錢江又昆左幾千個傻西，學人講咩驅逐蝗蟲，都幾浩蕩下。錢江有個親戚姓沈，係錢江推薦佢入軍中既，但係錢江又成日串佢唔識字，係巴基斯坦博士，咁阿沈咪懷恨在心囉。阿沈作個故仔同雷鶴講，話錢江將會做低佢，自己做大佬，其他仆街仔又加鹽加醋食花生，咁雷鶴就信啦。求求其叫錢江黎，講兩句就殺左佢，順便屈佢謀反，哩啲野都係阿沈諗出黎。

錢江講到底咪又係敗家仔，佢唔做官都搞左幾壇大野出黎，係勁既，但係諗野就差啲囉。我同佢食過飯，仲串佢成日得個講字，keyboard fighter。錢江死左之後，個個都話雷鶴殘忍，不過我就覺得，雷鶴對錢江都真係無得頂。哩啲9upper，唔係被敵人殺，就係自己友頂佢唔順。今次雖然係冤死，但係全天下都覺得可惜，咁仲唔係雷鶴對佢好？ 嗱，錢江死左，今次無人夠我講啦，YEAH。

順猜一提，錢江死左，小氣鬼廢柴阿沈都無得撈。佢臨死前，咬碎左自己條脷，啲人話係咩報應囉，信不信由你。

1. Carousell acc : el0120 (主要賣野畀賓妹)
2. Sparktake acc : el0120 (主要擺啲無用既書)
3. tg : el150120 (如果係靚女就唔好搵我啦 )

從頭睇一次post 見到有啲巴絲改左名，等我仲以為你地已經走左

好耐無見巴打 啱啱追返唒d post

哩篇或者唔太精彩，但係筆記講香港我都係第一次見，純粹畀大家都長長知識

新讀者輕力一推

〈運輸兵．董將軍〉[0]

唐廣明[1]中，黃巢犯闕[2]，大駕幸蜀，衣冠蕩析，寇盜縱橫。有西班[3]李將軍女奔波隨人，迤邐達興元[4]，骨肉分散，無所依托，適值鳳翔奏將軍董司馬者[5]，乃晦[6]其門閥，以身托之。

而性甚明敏，善於承奉，得至於蜀，尋訪親眷，知在行朝，始謂董生曰：「喪亂之中，女弱不能自濟，幸蒙提挈，以至於此。失身之事非不幸也，人各有偶，難為偕老，請自此辭。」

董生驚愕，遂下其山矣。識者謂女子之智亦足稱也。見劉山甫《閑談》

--- [北宋] 孫光憲：《北夢瑣言．卷九》

[0] 原標題〈李氏女〉。
[1] 廣明：唐僖宗的年號。廢柴一條。
[2] 黃巢：《滿城盡帶黃金甲》有無睇過？就係黃巢既詩句。黃巢無咩特別，都係做下廢青，反下政府嗰啲。自己睇 -
[3] 西班：企喺西面既武官。自己睇 -
[4] 興元：即係南鄭，即係漢中。唔明？玩過三國志就明。長安去成都一定經漢中。
[5] 適值鳳翔奏將軍董司馬者：其實哩句唔多識解。我估「鳳翔」係鄭畋，奏將軍董司馬係講反攻。見

唐代廣明年間，黃巢進逼長安，唐僖宗走佬入四川，周地都係死人，賊又多。當時有個武官既女跟住大隊走，去到漢中，就唔見左屋企人，無依無靠。咁岩鳳翔嗰邊，有人寫封信畀個董姓將軍，咁阿女就上門問董將軍，搵唔搵ptgf ，一單生意就咁傾成了。

阿女醒呀，咩口爆顏射毒龍腳膠乳膠菊花坐蓮掛鼓都識玩，咁董生就一路帶埋佢入四川做肉便器了。去到四川，阿女周圍搵屋企人，知老豆仲喺朝中做野，未死得，就同董生講：「出面打仗呢，我一個女人仔搞唔掂，好彩收左你做兵，等我一路黐飲黐食。其實同你扑野都幾爽啦，我又唔會話不幸既。我本身有老公，你又有老婆，姦夫淫婦又好難做成世，我走啦，bye。」

董將軍到哩刻先知自己係運輸兵，呆左，而阿女就已經走左佬了。後來女權主義者話哩啲叫女性身體自主，抗拒父權思想壓迫，你又識條鐵咩。哩單野我喺劉山甫本《閑談》抄出黎。

好感激"我愛劉偉健"絲打

另祝劉偉健粗壯持久強硬

打到好似啲性藥copy咁

黃巢 賣飛佛

想問人各有偶個到係象徵式咁講話大家都會有真正ge伴侶定係好似巴打咁講大家已經各有老公老婆？

人各有偶 算係典故黎，夜d講。

我諗我都適合做哩啲

而家先發現仲有繼續更新
追po先

頭先喺地鐵追緊post既情侶，多謝你話我搞笑

剛剛好LIVE左,番工都不停追你PO,

好學巴打齊齊睇故事

每個人都有一個匹配的對象，而你唔係。<---大概係咁既意思

返黎見到有新野 推推先

想試下壽桃牌喇沙麵 但係屋企附近幾間超市都唔見有

明唒 唔該巴打

幾正

巴打重有無文

聽日或者後日啦

淘寶雙11正濕鳩, 之前bookmark落啲書，班撚樣set貴左一倍再話半價賣

人情狙詐，無過於京師。其他作偽多類此，然猶小物也

笑咗

令我好欣慰既答法

〈兩個賤人〉[0]

晉撫[1]題[2]賈根應兒，先被韓幅有哄誘雞姦，乗隙續姦，不記次數。僅與酒食，並未給過銀錢。後經賈根應兒之母——賈段氏聞人談論，向伊子盤出姦情、毆詈[3]，賈根應兒卽愧悔拒絶。嗣[4]韓幅有往找賈根應兒外出，經賈段氏回覆，韓幅有卽向賈段氏調戲、被罵逃避。賈段氏欲控，經郭根勸住令韓幅有搕頭陪禮。賈段氏聲稱韓幅有以後不許再與伊母子（氵柔）繞[5]。

各散迨後，韓幅有因見賈根應兒在鋪前經過，邀令進鋪飲酒，欲行續姦。賈根應兒嚷罵韓幅，有取刀撲砍賈根應兒，閃避奪刀，砍傷韓幅，有額顱倒地。韓幅有聲言傷痊定行設法强姦，賈根應兒氣忿起意致死，將韓幅有疊砍致斃。該撫將賈根應兒依男子拒姦殺人，死者雖無生供，而年長兇手十歲以外，確係拒姦起釁。兇犯年在十六歲以上，無論登時[6]與否，照擅殺罪人。律擬絞監候[7]，聲明入於可矜等[8]。

因臣等查男子拒姦殺人，分别年歲，照擅殺罪人擬絞監候之條，係指未被姦汚之男子，拒斃圖姦未成罪人而言。若已被姦在先，後經悔過，拒絶復被逼姦，將姦匪殺死，卽不得與未被姦汚之男子拒姦致斃者並論。第[9]既悔過自新，若仍依謀故鬬[10]殺。本律問擬則與未經悔過拒絶，恬不知恥者，無所區别。衡情定讞，自應照擅殺罪人律科，斷以昭平。允至擅殺，雖包謀故，而秋審[11]時，擅殺中則謀故殺之案例，不擬矜，止應入緩。

今該撫將該犯依男子拒姦殺人例，問擬罪名。雖無出入引斷，究未允協，應將賈根應兒改依罪人不拒捕而擅殺，以鬬殺論。鬬殺者絞監候律，擬絞監候，所有該撫聲明，將該犯入於可矜之處，應毋庸議。臣等再查男子悔過拒姦例，無治罪專條，各省辦理，難免兩歧。應俟命下，卽於例内，添纂明晰，以資引用，等因題准。

道光四年通行巳纂例。

[0] 原本擬定題目係〈你以為屌完後悔就可以告人強姦？〉。一念之差無用到。
[1] 晉撫：山西巡撫
[2] 題：通「提」
[3] 詈：加個「刂」就知咩字
[4] 嗣： 解作後續、承繼。如：「嗣位」、「嗣業」
[5] （氵柔）繞：即騷擾。（氵柔），有興趣就望下：
[6] 登時：當時、立即。無論登時與否：無論當時夠唔夠十六歲
[7] 絞監候：「絞監」，死刑。「候」，緩期執行。有興趣就望下：
[8] 聲明入於可矜等：「可矜」，即係值得同情。講明哩單案係值得同情既級別。有興趣就再望下：
[9] 第：作副詞解「儘管」
[10] 鬬：通「鬥」
[11]秋審：見注8 link

上面斷錯好多句，推到34頁重貼

順便試下8連

1

2

3

4

5

6

7

8

9

〈兩個賤人〉[0]

晉撫[1]題[2]賈根應兒，先被韓幅有哄誘雞姦，乗隙續姦，不記次數。僅與酒食，並未給過銀錢。後經賈根應兒之母——賈段氏聞人談論，向伊子盤出姦情、毆詈[3]，賈根應兒卽愧悔拒絶。

嗣[4]韓幅有往找賈根應兒外出，經賈段氏回覆，韓幅有卽向賈段氏調戲、被罵逃避。賈段氏欲控，經郭根勸住令韓幅有搕頭陪禮。賈段氏聲稱韓幅有以後不許再與伊母子（氵柔）繞[5]。

各散迨後，韓幅有因見賈根應兒在鋪前經過，邀令進鋪飲酒，欲行續姦。賈根應兒嚷罵韓幅，有取刀撲砍，賈根應兒閃避奪刀，砍傷韓幅有，額顱倒地。韓幅有聲言傷痊定行設法强姦，賈根應兒氣忿起意致死，將韓幅有疊砍致斃。

該撫將賈根應兒依「男子拒姦殺人」。死者雖無生供，而年長兇手十歲以外，確係拒姦起釁。兇犯年在十六歲以上，無論登時[6]與否，照「擅殺罪人」律，擬「絞監候[7]」，聲明入於「可矜」等[8]。

因臣等查「男子拒姦殺人」，分别年歲，照「擅殺罪人」擬「絞監候」之條，係指未被姦汚之男子，拒斃圖姦未成罪人而言。若已被姦在先，後經悔過，拒絶復被逼姦，將姦匪殺死，卽不得與「未被姦汚之男子拒姦致斃者」並論。

第[9]既悔過自新，若仍依「謀故鬬[10]殺」本律問擬，則與未經悔過拒絶，恬不知恥者，無所區别。衡情定讞，自應照「擅殺罪人」律科，斷以昭平。允至「擅殺」雖包「謀故」，而秋審[11]時，「擅殺」中則「謀故」殺之案例，不擬「矜」，止應入「緩」。

今該撫將該犯依「男子拒姦殺人」例，問擬罪名。雖無出入引斷，究未允協。應將賈根應兒改依「罪人不拒捕而擅殺」，以「鬬殺」論。「鬬殺」者「絞監候」律，擬「絞監候」。所有該撫聲明，將該犯入於「可矜」之處，應毋庸議[12]。

臣等再查「男子悔過拒姦」例，無治罪專條，各省辦理，難免兩歧。應俟命下，卽於例内，添纂明晰，以資引用，等因題准。

道光四年通行巳纂例。

--- 清 祝慶祺《刑案匯覽》卷二十七

[0] 原本擬定題目係〈你以為屌完後悔就可以告人強姦？〉。一念之差無用到。
[1] 晉撫：山西巡撫
[2] 題：通「提」
[3] 詈：加個「刂」就知咩字
[4] 嗣： 解作後續、承繼。如：「嗣位」、「嗣業」
[5] （氵柔）繞：即騷擾。（氵柔），有興趣就望下：
[6] 登時：當時、立即。無論登時與否：無論當時夠唔夠十六歲
[7] 絞監候：「絞監」，死刑。「候」，緩期執行。有興趣就望下：
[8] 聲明入於可矜等：「可矜」，即係值得同情。講明哩單案係值得同情既級別。有興趣就再望下：
[9] 第：作副詞解「儘管」
[10] 鬬：通「鬥」
[11]秋審：見注8 link
[12] 應毋庸議：不必再討論、不准所請。

山西巡撫上奏：賈根應兒，先被韓幅有呃左菊花，後來又不斷乘機再屌。韓幅有正仆街仔，屌完唔畀錢，求其請人食餐飯就算數。後來，賈根應兒老母聽人講哩單野，咪審個仔囉，鬧佢做鴨唔收錢正憨鳩。個仔又衰呀，被老母鬧兩鬧，就話咩好後悔，以後唔敢，唔再做ptbf，你明明有份爽架，臭鴨。

後來某日，韓幅有又諗住搵賈根應兒出去爆房，老母梗係話唔得啦，要屌就畀錢先。韓幅有見賈母都幾索下，就索性邀請埋老母，諗住食親子丼。佢地梗係傾唔岩價啦，韓幅有被賈老母罵死，仲想話報官。後來隔壁老王郭根黎勸交，叫韓幅有搕頭謝罪先無搞大件事，賈母就叫韓幅有以後唔準黎騷擾佢兩母子。

又有一日，韓幅有見賈根應兒行過自己間舖，就以為賈根應兒菊花深處痕癢，所以邀請佢入舖飲酒，順便止痕。嘩屌，賈根應兒竟然大鬧韓幅有，仲想追返過夜數。韓幅有體內可憐的血液，不斷來回穿梭上下兩個頭。正所謂：我得唔到既，其他人都唔可以得到。韓幅有就攞刀斬人，點知賈根應兒訓練有素，打得丁多雙手敏捷，一閃搶刀，再反砍韓幅有。韓幅有話我一定會再屌你。賈根應兒聽到就火起，索性斬死韓幅有。

山西巡撫將哩單野依「男子拒姦殺人」既律例處理。死者雖然死左，無得供認，不過佢大過兇手十年以上，件事又的確係因拒姦而起。至於兇手已經年滿十六歲，無論佢當時夠唔夠啦，都係計佢「擅殺罪人」。按法律就判佢「絞監候」，歸入「可矜」級別，再等候處理。

我地刑部就查過，「男子拒姦殺人」哩條罪，就有分年歲既，而哩單「擅殺罪人」判死緩既條例呢，就係指未被屌既男人，抗拒之中殺強姦犯。如果一早已經屌左，之後又話咩後悔，唔肯被人屌，仲將人殺死。咁樣係唔可以同「未被屌既男人，抗拒之中殺強姦犯」既案情相提並論。

儘管罪犯改過自新，唔再hehe，若果再依「謀故鬬殺」律例擬罪，就同死不悔改既無恥hehe 無分別。不過，根據案情定罪，就應該按照「擅殺罪人」律例審判。講到「擅殺」罪，雖然包含謀殺，但係根據秋審案例，「擅殺罪人」律入面，「謀故鬬殺」係唔會納入「可矜」既級別，只會歸入「緩刑」級。

今次山西巡撫以「男子拒姦殺人」既律例處理。雖然審判上無問題，但始終唔多妥當。應該將賈根應兒改依「罪人不拒捕而擅殺」，以「鬬殺」論罪。而「鬬殺」罪犯，就判以「絞監候」。所有山西巡撫將犯人列入「可矜」級別既論點，都予以駁回。我地刑部再查「男子悔過拒姦」既案例，係無相應既刑罰。各省辦理，難免會有出入。而家等皇上下旨，就將哩單野列入案例，以後大家都清晰，可以引用。

後來道光四年，哩單野就成為案例。

留名慢慢睇

聞西你條仆街，好彩我8連達成

差小小就會有十連，我唔會俾佢出現

課金報告。絲打畀既錢，我一定會用返落黎哩度。

做得好巴打

學人整左個medium account

其實即係哩個post d 野，呱

巴打加油

睇黎都係愛情故事反應好啲？

仲未追晒
先推推

啱啱嗰個慘到唔想覆

Hehe故睇到一頭霧水

我諗有一半係我譯得差，另一半係埋篇野1999

完全同意

古人hehe文

+1

睇咗兩次都覺得1999

我對唔住大家

35頁未?

〈曾經，連登仔建立左國家〉[0]

蜀後主[1]自裹小巾，其尖如錐，卿士皆同之。宮妓多衣道服，簪蓮花冠，每侍燕[2]酣醉，則容其同輩免冠，髽然其髻[3]，別為一家之美。因施胭脂，粉頰蓮額，號曰醉妝。國人效之。

又作歌詞云：「這邊走，那邊走，只是尋花柳。那邊走，這邊走，莫厭金樽酒。」又嬖佞韓昭、顧珣、潘迎等為狎客[4]，競扠手搖頭令[5]。唐師入境，遏其報而遊幸，師至利州方知。將士紛然曰：「且打扠手搖頭。」念周宣帝[6]作歌曰：「自知身命促，把燭夜行遊。」令宮女連臂踏腳而歌，亦前歌之類。

--- [北宋] 孫光憲：《北夢瑣言．逸文補遺》

[0] 原標題：〈這邊走，那邊走〉
[1] 五代後蜀后主孟昶。
[2] 燕：通「宴」。
[3] 髻：

[4] 狎客：陪伴權貴游樂的人。即係寄生蟲。
[5] 扠手搖頭令：令，酒令，筵宴上助興取樂的飲酒游戲。簡單啲講，即係猜枚。純粹斷估，有識者請指正。
[6] 周宣帝：人生羸家，中國第一個並立五位皇后既皇帝。在位一年，將所有時間用喺扑野度，死在床上。

Fashion 既野我地要學下後蜀。

後蜀后主孟昶中意包頭戴蝐，類似雪糕筒咁樣啦。咩呀，型囉，巴閉囉，英雄主義。朝中公卿大夫都係咁樣戴。

王宮入面啲肉便器就多數著道士袍，簪蓮花冠。每次開P開到high high地，孟昶就會叫班囡囡除蝐，扎起個頭。紅紅的臉兒、白白的額頭， 哩種叫醉妝，當時所有四川囡囡都係咁化妝，再次證明孟昶既fashion sense係站在地球尖端。

孟昶又有才華，仲識作歌詞：「向左走，向右走，我要生花柳。向左走，向右走，我要飲花酒。」佢又與民同樂，中意同人鬥猜枚。唐軍入侵，班蛋散唔同佢講，一齊繼續開P。連啲士兵都話：屌，猜左枚先啦。哩個時候，孟昶諗起周宣帝，又作左首新歌：「玉皇大帝打到嚟，今晚唔瞓要屌西。」佢仲叫埋啲宮女一齊搭膊頭唱歌，諗起都開心。

Medium acc

我諗推到1001 後會有新野。

1

法比，我好驚今晚爺爺被大炒，點算

傻仔嚟嘅，你預咗佢會俾人大炒，咁未得囉

咁搞法唔亡國都難
由上而下都咁痴線

明明就係烏托邦

好難得咁上下一心

喺時候突破一下盲腸。

哩本係北宋既野史筆記，所以佢幫手抹黑下前朝，係好正常既事。

就好似唔少人覺得宋代一定積弱，明代皇帝都係廢柴。哩啲概念唔多唔少係元/ 清人既抹黑。

歷史係由勝利者寫既，八年抗戰係共產黨打既，you know?

真係好正

找埋哩兩筆數，哩個post就差唔多

唔好啦 每日上黎等你post 新故已成習慣

我會開新post既

原來已經睇咗咁多

成千個正皮

我想問大家，除左連登，仲會喺咩平台睇野？

你知啦，我搞個post出黎，都係想有人睇姐。Blogger睇既人好似好少。medium又好似岩岩新興，唔算多香港user. 咁仲有無其他平台推介？

課金報告。有咩就多謝絲打

記得多血

----------------------------
紙言點睇?依家好似無乜人會睇blog

搞哩啲野好煩

問少少意見，如果我將個貼文次序改為：

譯文-->原文-->注

大家會唔會覺得好啲？ 定係維持原狀？

改：正皮哩個post
維持原狀：負皮

10 個人投票

多謝你地追左三十幾頁

文呢

有咩課金方法？
Medium?

絲打想要重口味兇殺，我又想寫篇勁既完場。

總而言之，我未搵到一篇咁既文

〈犬姦〉

青州賈某，客於外，恆經歲不歸。家畜一白犬，妻引與交，犬習為常。一日，夫至，與妻共臥。犬突入，登榻，囓賈人竟死。

後里舍稍聞之，共為不平，鳴於官。官械婦，婦不肯伏，收之。命縛犬來，始取婦出。犬忽見婦，直前碎衣作交狀。婦始無詞。

使兩役解部院[1]，一解人而一解犬。有欲觀其合者，共斂錢賂役，役乃牽聚令交。所止處，觀者常數百人，役以此網利焉。後人犬俱寸磔[2]以死。嗚呼！天地之大，真無所不有矣。然人面而獸交者，獨一婦也乎哉？

異史氏為之判曰：「會於濮上[3]，古所交譏；約於桑中[4]，人且不齒。乃某者，不堪雌守之苦，浪思苟合之歡。夜叉伏床，竟是家中牝獸；捷卿入竇[5]，遂為被底情郎。雲雨台前[6]，亂搖續貂之尾；溫柔鄉裡，頻款曳像之腰。銳錐處於皮囊，一縱股而脫穎；留情結於鏃項，甫飲羽而生根。忽思異類之交，真屬匪夷之想。尨吠奸而為奸，妒殘凶殺，律難治以蕭曹；人非獸而實獸，奸穢淫腥，肉不食於豺虎。嗚呼！人奸殺，則擬女以剮；至於狗奸殺，陽世遂無其刑。人不良，則罰人作犬；至於犬不良，陰曹應窮於法。宜支解以追魂魄，請押赴以問閻羅。」

---清 蒲松齡《聊齋志異》聊卷一

[1]部院：衙門
[2]磔：分裂肢體。大概係五馬分屍
[3]會於濮上：借指偷情的地方。見《漢書》：「衛地有桑間濮上之阻，男女亦亟聚會，聲色生焉。」唔明自己search
[4]約於桑中：借指偷情的地方。見《詩．鄘風．桑中》：「期我乎桑中，要我乎上宮。」唔明自己search
[5]捷卿：借指狗。
[6]雲雨台前：借指扑野的地方。見 宋玉《高唐賦序》：「昔日楚襄王與宋玉遊於雲夢之台。」……玉曰：「昔日先王嘗遊高唐，怠而晝寢，夢見一夫人曰：巫山之女也，為高唐之客。聞君遊高唐，願薦忱席。王因幸之。」唔明自己search

[7] 留情結於鏃項：留情，即係中意。鏃，解作箭頭，即係龜頭。項，即係頸，即係指狗棒棒既柱身。全句解：「好中意條狗鳩」
[8] 甫飲羽而生根：甫，即係剛剛。飲，解作隱沒，即係進入。羽，羽毛，即係狗鳩毛。而生根，插左入去就唔拔出來了。全句解：「一畀條狗鳩入左，就唔願意拔出來了」

山東賈生，喺外地做野，一年都返唔到屋企一次。佢屋企養左隻白狗，賈生老婆西痕，咪搵隻狗公屌屌自己囉，屌到隻狗都慣。一日，賈生返屋企，同老婆扑野。狗公一見到自己老婆同第個扑野，癡左線，衝上床咬死左賈生，即係狗主本人啦。

正所謂狗公係人類公敵，隔籬鄰舍知道喱件事，就一齊報官。官捉左老婆返黎審，老婆梗係唔認自己係犬隻肉便器啦。所以個官就先收埋老婆，再捉隻狗過黎，之後畀一犬一人重聚。狗公一見到老婆，就衝去老婆度，咬碎佢件衫，準備一桿入洞，咁老婆就無野講了。

之後個官叫左兩條黑警押一人一犬受審。有啲仆街仔，想睇人獸，就夾錢賄賂兩條黑警。古代黑警有良心啲，收錢就做野，即刻命令一人一犬當眾直播。佢地一路做巡迴show，度度都有幾百人睇，兩個黑警咁就賺到冚家富貴。後來人犬都係罰五馬分屍而死。嗱，喱個世界真係咩都有，但係玩到狗公喱味呢，我諗係得佢一個呱？

我蒲松齡就話啦：

咩幽會呀野戰呀，你畀人發現，就遇左被恥笑架啦。(會於濮上，古所交譏；約於桑中，人且不齒)
個女人成年無得屌，咪西痕想畀人屌下。(乃某者，不堪雌守之苦，浪思苟合之歡)
不過夜晚壓在女人身上既，竟然係隻畜生。(夜叉伏床，竟是家中牝獸)
狗鳩入洞，瞓同一張床，蓋同一張被。(捷卿入竇，遂為被底情郎)
你諗下啦，人獸扑野嗰陣，條狗公尾係咁搖呀搖。(雲雨台前，亂搖續貂之尾)
個女人隨時會換女上位，搖返狗公轉頭。(溫柔鄉裡，頻款曳像之腰)

(我知喱度有唔少絲打，試下search "港產騎馬機"，段片既女主角同本文主角既形象好似，美中不足係非人獸)

狗鳩呢，平時有包皮包住，一扯起呀，尖架屌。(銳錐處於皮囊，一縱股而脫穎)
個女人愛既係狗公既肉體，係大棒棒，一插左就唔願停了。 (留情結於鏃項，甫飲羽而生根)
竟然玩人獸，真係癡撚線。(忽思異類之交，真屬匪夷之想)
本身養狗係為左防姦夫，點知連隻狗都畀帽佢戴，仲殺返主人轉頭，真係唔知搵邊條法例判狗。(尨吠奸而為奸，妒殘凶殺，律難治以蕭曹)
個女人仲衰過禽獸，奸穢淫腥，做豬餿都無豬食。(人非獸而實獸，奸穢淫腥，肉不食於豺虎)
唉屌，人姦殺仲可以斬左佢。(嗚呼！人奸殺，則擬女以剮)
狗姦殺，我都唔知罰咩。(至於狗奸殺，陽世遂無其刑)
人仆街，應該罰做狗。(人不良，則罰人作犬)
狗仆街，要皇天擊殺呀。(至於犬不良，陰曹應窮於法。宜支解以追魂魄，請押赴以問閻羅)

張相真係一絕

真係好重口味

你班hihi, 見到屌豬屌狗就開心

因為呢樣係真．重口味呀

掉轉？

我竟然今日先見到呢個咁正嘅post
一定要留個名支持樓主
以前中學最驚文言文，雖然啲詩詞寫得好靚，但迫我背真係不了

私心求巴打開新post譯多啲hehe古文

用左兩日追哂所有，留名hehe古文

新讀者留名

仲有冇hehe古文？

原來聊齋仲有呢d故仔睇

留名支持👍🏻👍🏻

呢個故算好出名

突然間多左好多新讀者

隻狗好慘

今晚可能會出埋飛機巴打既醫古文。

畀狗屌完，今晚食貓。叫定何來檢舉我都得啦

集思廣益，下個post改咩名好

就咁加個[貮]就算吖，簡簡單單

介紹一下：

《貓苑》是由清朝咸豐年間的黃漢編着，可以說是中國較早的關於貓咪的著作。這本書共分7個部分，包括「種類」、「形象」、「毛色」、「靈異」、「名物」、「故事」、「品藻」。書中廣收中國歷代有關貓咪的典故、寓言及傳說。

最後要多謝本書贊助人，美貌與智慧並重既"我愛劉偉健"絲打。如果唔係你畀咁多錢我，我真係未必會開post 2。

希望絲打應大則大，應細則細，同埋唔好養白狗

以下抄少少有關醫藥同解夢的部份。貓故事post 2 再講

醫藥：

(1) 貓肉治蠱毒，涎治瘰癘，胎治反胃。又牙同人牙、豬犬牙、蝦研，蜜水服，治豆瘡倒魘。《本草綱目》
漢按：《本草》：貓肉不佳，不入食品，故用之者稀。或謂貓肉食之發癇，縮膀胱，婦人窒經，小兒擺痘。又聞小兒常食鼠肉，可以稀痘，則貓肉敗痘可知。
(貓肉醫蠱毒、口水醫老鼠瘡[頸淋巴結結核according to google]、貓胎醫反胃。貓牙同人牙、豬狗牙、蝦磨成粉，用蜜糖水送藥，可以醫暗瘡同發惡夢。)
(作者黃漢話：《本草綱目》話，貓肉好撚難食，無人會擺落口，所以好少人攞黎住煮。有人話食貓肉會癲癇、縮膀胱、女人會停經、細路會生水痘。聽講細路食老鼠肉可以醫水痘，所以食貓肉咪會生水痘囉。)
(2) 張暄亭參軍德和云：羅定州人皆喜食貓肉，與嘉應州人皆喜食犬肉同，豈其別有滋味耶！
(聽參軍暄亭[字德和]講：廣東羅定州啲人中意食貓肉，同廣東嘉應州人中意食狗肉一樣。一定係好撚正啦。)(壽桃按：講到食，廣東人真係好可怕。 )
(3) 黑貓頭骨灰，治對口毒瘡。《便民療方》
(唔譯呀)
(4) 人被貓咬傷，薄荷葉為末塗之，愈。又方，用虎骨虎毛，燒末塗之。許浚東《醫寶鑒》
(人被貓咬傷，用薄荷葉磨成抹藥，查上患處就得。另一個方法，用虎骨虎毛，燒成粉末查上患處。)
(5) 一種靈貓，生南海山谷，壯如狸，自為牝牡，陰香如麝。《本草綱目》
(有種靈貓，生於南海山谷，好似野貓咁大隻，識得自我繁殖，啲尿好香。)( 壽桃按：可見李時珍差少少就發明到貓屎茶)

解夢：

(1) 凡夢虎斑貓，為陽襲陰之象，入室者吉，自內外竄不祥。去而複來者，得人心。《夢林元解》。
(夢見虎斑貓，入屋就好，自屋內走出去就不祥。出左去再返入黎，就解得人心)
(2) 凡夢獅貓，為豐亨久安之象，主門下人有勇而好義者，或果得佳貓以應。同上。
(夢見獅貓，即係打跛腳唔洗憂，你啲手下好打得又夠正氣。又或者你會得到一隻好貓)
(3) 凡夢貓鼠同眠，下必有犯上者，若當此時生小貓，則為劣物。同上。
(夢見貓鼠一齊瞓，即係你屋企隻白狗……。如果哩個時候有貓出世，一定係賤貨黎)
(4) 凡夢群貓相鬥，主暮夜有戎之兆，於己無患。若夢家貓被他家貓咬傷，下人有災。同上。
(夢見成班貓打交，代表夜晚會打仗，但係唔關你事。夢見自己隻貓被第二隻貓咬傷，代表下人有難)
(5) 凡夢貓捕鼠，主得財，須防子媳災，姓褚者最忌，主有事南蠻不返之兆。同上。
(夢見貓捉老鼠，即係發達了。但係要小心打兒子同媳婦有事。姓褚既就大鑊了，代表你將會一去不返)
(6) 凡夢貓吞蝴蝶，恐有陰私鬼害正人。同上。
(唔譯呀)
(7)凡夢貓吞活魚，主成家立業，手下得人。若至山東，更主獲利。同上。
(唔譯呀)

Medium acc

將會慢慢整理已有既，同埋將會放其他野請多多支持

我出post 只係想證明自己讀左既書係有用，古文唔係真係咁難咁乏味。

而唔係為左賺錢。但如果你地真係錢多想課金，以下係資助方法

1. Carousell acc : el0120 (主要賣野畀賓妹)
2. Sparktake acc : el0120 (主要擺啲無用既書。記住自稱係連登巴絲，我賤賣畀你)
3. tg : el150120 (你真係有錢得滯既，可以問我攞入數戶口/paypal )

去到目前為止，巴絲既課金係100%用黎買書。將來唔排除會用黎買壽桃牌喇沙拉麵。

最後希望大家喺追post消閒之餘，會有少少得著，謝謝。

今日見過壽桃巴打，溫文爾雅之餘，仲相當有英氣。連登果然卧虎藏龍

hehe ?

不如大家試下推到38 ?

10

係咪咁

有d位譯得over左反而引導左去其他意思, 用語平衡返dd好嘛

唯有讚你靚助攻

竟然有意見，好多謝你

下個post試下啦，我都係一路學習緊。

可唔可以畀d. 你認為over既例子我？

巴打有料, 肯聽意見

主要係建議朝雅俗共賞既口語去譯, 減少加入原文冇既現代例子/過度不文既畫出腸

多謝你既feedback. 有唔少我都覺得over左，慢慢删定緊，而家放左上medium既，都係叫做執正左既，可以睇下。有賴各位幫手宣傳

加油呀樓主
會繼續支持

加油啊巴打

Lauminggggg
好好睇 多謝爸打

Live 左留名

《關公大戰南亞人》

陳玉笥，濟寜人。州有文昌閣，後易爲關夫子廟。廟後爲囘敎淸眞寺。

崇禎癸未秋八月，玉笥方爲諸生，醵貲重新關廟。旣拆卸，囘教楊生花等計奪廟拓寺，紏党數百，拆基毁木逐工。訟于官，指重修爲新建，且傷寺工，以罷神人交恫。

玉笥義形於色，率兄弟諸友鳴官，案令速葢，楊患之。夜持三百金餽陳，陳正色拒絕，計無復施，遂起害陳之心矣。時兗郡新破，冬十月，生花等乘變，鳩黨百餘截陳。叢撻之，髠其鬚、糞其口、劈其面，體無完膚。

其一曰：是目尙存，去目廢人，終莫予毒。遂刳雙睛，擲于河，鹽以，仍謀預買瞽者，詐稱劉囘囘誘至陳家撲殺之。指陳實殺瞽，欲盡滅陳氏。陳家先避，得免。然室貲抄掠盡矣。陳且斃，家人擡置炕上，灌以湯。

夜半忽甦見一大人，綠繡衣持巵酒曰：母畏，我來救子，飮此酒可活。強飮之，咽下喀喀有聲。家人驚怪，遂下血盆，餘神少定。

次夜，見一藍衣唐巾，飄若仙流，排闧入。趣陳速起曰：吾來醫子，腦中死血，傾岀方可活。遂擊腦後痛甚，雙目噴血如注，而頭痛頗止。

次夜，又見一老嫗，食以杏李，手授羊眼，盈把陳捧接二眼將墜吞之，忽兩目漸明，越數日，瞻視如初。州里詫異，楊亦驚服，自埋瞽者，陳置之不較也。

明年甲申，生花等以亂故弄兵，一族十三人俱戮於市，刳眼、剖心、碎屍、囘計陳被害時，八閱月耳。乙酉，陳兄弟雋于鄉，關夫子先語之夢。未幾，或投之書曰：

東畔方生耳，草頭八血全。一夕三人臥，門內阭八天。
老翁成羽化，黒犬右人牽。耳邊絲亂墜，禾斗永相連。

書投，其人忽失所在，後解曰：陳益修關公默佑聯科。益修葢其諱云。丙戍登第，今方任戸部主事。余於都中晤之，其目實羊睛也。

---清 徐岳《見聞録》卷四

近排忙, 大家睇住先, 過幾日再譯

留名 正啊

【注】
[1]陳玉笥：
[2]諸生：岩岩考入中央、府、州、縣各級學校的生員。
[3]醵貲：籌錢。
[4]諗左好耐，唔識解。

[5](魚勿)：魚尾。
[6]母：通假字。即係毋。母畏即係唔好驚。
[7]趣：通假字。即係催。又可以解趨。

【錯譯】

陳玉笥，濟寜人。嗰度有個文昌閣，後來又變左關夫子廟。關廟後面有間回教淸眞寺。

崇禎十六年（1643年）八月，玉笥岩岩考完公開試，諗住搞眾籌，翻新關廟。咁關廟就拆左再起過啦，回教有條仆街楊生花，諗住霸埋關廟塊地，就帶幾百條蛋散，拆人地基、毁人樑柱、趕走埋翻新關廟既工人。

拜關二哥就梗係有無限正氣。陳玉笥帶埋成班兄弟去報官，官就叫佢快啲起好間廟。楊生花心諗屌你咩，有晚攞三百金送畀陳玉笥，叫佢唔好阻頭阻勢。陳玉笥梗係唔肯啦。嗱，楊生花雖然係信回教，但始終係中國人，深明錢解決唔到既人，就直接解決佢既道理。

當時明朝就黎玩完，十月，楊生花就搞起事，順便算埋舊帳，帶百零條蛋散搵陳玉笥，圍毆佢、剃哂佢啲鬚、餵佢食屎、劈佢塊面、體無完膚。有人仲話：佢雙眼仲喺度，整盲埋佢，就變成廢人，始終無人夠我毒。之後就挖埋佢雙眼，掉落河、再用魚尾加鹽醃佢對眼。為左站在道德高地，楊生花買起個盲人，叫佢老屈陳玉笥殺左人，諗住順便將成族姓陳既都殺哂。陳家都知大獲，人就走得切，但係家產就冚家剷了。陳玉笥都就死啦，家人就擺佢上暖炕度，灌佢飲湯，準備做隻飽鬼。

夜半，陳玉笥忽然醒左，見到個好高大既人，著綠衫攞住杯酒同佢講：唔好驚，我係黎救你既，飲左哩杯酒就唔洗死啦。陳生夾硬飲左佢，吞落喉嚨仲喀喀聲。家人覺得奇怪，就去睇下發生咩事，見到陳生放左成盆血，有返少少意識。

第二晚，又有個著藍衫戴頭巾既，好有型，推門直入，直接催陳生起生話：我黎醫你。你腦入面既死血，要倒哂出黎先有命。之後就大大力打陳生後腦，雙眼噴血噴到噴泉咁，陳生就無咁頭痛了。

第三晚，又有個阿婆，餵陳生食杏、李，攞住羊眼，拍埋佢眼眶度。突然間就睇到野了，過兩日就同正常一樣。成個濟寜既人都好驚呀，楊生花就更加嚇親，將之前個盲人殺左當無事發生。陳生被人打獲金，唔通仲走去報官，學人相信法治咩。

過多年，1644，明朝正式玩完。楊生花哩啲搞起事既，就被人抄家滅族，市斬、刳眼、剖心、碎屍。距離陳生被人打既時間，只係八個月喳。
又下一年，1645，陳氏兄弟過到鄉試，有晚夢到關二哥。之後就有人攞封信畀佢：

東畔方生耳，草頭八血全。一夕三人臥，門內阭八天。
老翁成羽化，黒犬右人牽。耳邊絲亂墜，禾斗永相連。

封信一攞左，個送信人就消失了。後來先知係字謎黎，解做：陳益修關公默佑聯科。陳益修即係陳玉笥，姓陳名益修字玉笥。1646年，陳玉笥就考中科舉了，而家係戶部阿頭。我喺北京見過佢呀，佢對眼真係羊眼黎。

加油巴打

好多謝睇到哩個post既各位，尤其係由頭追到落尾既十幾位。

出哩個post既時候好抑鬱，工搵唔到，錢又無。當時諗起黃子華話：佢人生最失意嗰期，買左架跑車。 而我就用左銀行最後既二千蚊，買左北京機票探朋友，同時出左哩個post, 當時根本無諗住繼續寫落去。

點知哩個世界真係咩人都有。去到哩刻，個post有成千個正皮，咁我諗都至少有一千個人睇過我寫既野。哩樣係我當初唔會想像到既，亦都畀左好大既鼓舞我。

更加多謝課金支持我既幾位巴絲，我曾經參加過某台灣創作者既課金計劃，但只係課左三個月就覺得肉赤，停左。我覺得你地真係好癡線。

我等緊嗰兩份正苦工，一份應該收左皮架啦，另一份就入左waiting list, 應該都係收皮。而家份半職過完年會轉全職。將來更新應該會更慢。但我相信只要我仲有手有腳就唔會中斷。

我諗哩個post算完架啦。下一年開個post 2 啦。多謝你地。

期待你開post 2

加油呀壽桃
下個post再J你

祝福樓主事事順利！
樓主加油！會繼續支持

記得有人覆過話搵唔到壽桃牌喇沙麵。

希望你可以喺2017 年完結前食到。

我驚大家睇唔到，p. 38 嗰篇譯左，記住拉返上去睇

紀曉嵐

壽桃加油。我諗學術台最多正皮既係你

樓主加油

工作唔係人生一切

成就感唔一定要喺工作到搵

切記

天無絕人之路呀巴打

都唔殘忍既

啱啱wiki到少少資料 想再殘忍d可以睇下呢度
第一次譯古文 如果有錯唔好見怪

取至: 《池北偶談·卷二十·談異一》

陳玉笥
濟寧陳益修，字玉笥，恂恂君子也。明崇禎末，濟寧有回回楊生花等，素豪猾，武斷鄉里。一旦欲毀關壯繆祠廟，拓其居廛。陳號召諸生，鳴於官，懲首事者，廟得以存。及鼎革之際，生花挾舊憾，帥其黨，邀陳於天井閘，箠之瀕死，仍以刀刓其睛啖之，以礦灰實目眶，棄諸野外。家人舁歸，謂必無生理矣。至夜，陳昏憒中見綠衣神人強之以酒，外青內白，痛稍差。次夜，復見一神人，以手擊其腦後，目中血出如注，痛良已。又次夜，見一老嫗，食以杏李，又以羊眼盈把，令口吸之。比覺，雙瞳炯然矣。生花及其姪樸，乘亂為盜，族誅，去陳事纔八月也。陳乙酉與弟尚謙同舉省試，丙戌登第，官貴池知縣，仕至戶部主事，予在京師見之。

箠: <動詞>用木棍毆打
刓: 削去, 挖
啖: 食也 (三國演義, 夏侯惇拔矢啖睛。)
礦灰: 石灰 (取自本草綱目第一卷, 石灰【釋名】也稱石堊、堊灰、希灰、鍛石、白虎、礦灰。)

睇黎我都係太純情太正經

軌場波係咪好悶？

係，瞓咗一轉添

樓主食少啲支那垃圾啦

新加坡喇沙太貴

好奇一問，哩度有無人學過 烏都/ 印度語

你搵到我請你食壽桃牌又點話

由第一頁追到依家真係氣都咳， 睇得慢d 因為要慢慢品嚐d 古味

btw 送呢句俾你
[天將降大任於 斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚]

我覺得樓豬你係有料既， 但時機未到， 每一個成功既人都一定會經歷過最低潮既時候， 我好明白呢個道理， 因為我經歷既正正就係你經歷既野，捱過就得啦

樓主加油! post 2見

(我搵到喇沙麵啦~)

多謝你

感覺如何，係咪愈食愈興奮

推乜

好神奇

支持一吓遮

Post 2 見

好可憐，post 2 無人理

留個名

而家先知你有第二彈

廣告：

大唐毒撚 ---

100% 唔保證會寫完

推post 1 會唔會多啲人睇到?

Diu 壽桃你個post 原來公海睇唔到

連仔打壓!!!!!

試下先

係喎，唔怪得無人睇啦

777777777777777

852222222222222222333233

899888…5；：：：：：：：：：：：：：：22

123456779013456789994！==2=3=